<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[SajberRoyale]]></title><description><![CDATA[Blogg för SajberRoyale. Gymnasiearbete för Alexander P, Alfred, Oscar, Melwin, Fabian L och Samuel.]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete/</link><image><url>https://sajber.me/gymnasiearbete//logos/logo-48.png</url><title>SajberRoyale</title><link>https://sajber.me/gymnasiearbete/</link></image><generator>GatsbyJS Advanced Starter</generator><lastBuildDate>Wed, 27 Jan 2021 10:27:06 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://sajber.me/gymnasiearbete//rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><copyright><![CDATA[Copyright © 2020. All rights reserved.]]></copyright><item><title><![CDATA[Alfred Loggbok 26]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag har börjat med att modellera en tv skärm som är i vanadis vid lunchen, VI hade inga mått på den så…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-26</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-26</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har börjat med att modellera en tv skärm som är i vanadis vid lunchen, VI hade inga mått på den så jag behövde vara lite kreativ aka leta efter någonting jag kan mäta med för att sen kunna mäta min egen tv. eventuellt så lyckades jag med det och kommer basera tvn på den som jag har.
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/782972703140872192/803931058079793192/image0.jpg&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inget har gått speciellt bra eller dåligt&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nein&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Fortsätta modellera&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Loggbok 24]]></title><description><![CDATA[Idag har jag gjort klart pre-game systemet som jag började på igår.  Pregame Det krävde ett par ändringar till spelets tidigare kod, men jag…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-24</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-24</guid><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[multiplayer]]></category><category><![CDATA[pregame]]></category><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Idag har jag gjort klart pre-game systemet som jag började på igår. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/497674513224564736/803929527998218250/unknown.png&quot; alt=&quot;Pregame&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det krävde ett par ändringar till spelets tidigare kod, men jag är ändå nöjd med hur det blev. En skillnad med denna UI från den vanliga UI:n är att den renderas i &quot;world space&quot;, så efter spelet ha startat så kan man till och med gå till rummet där den fanns och se den. Ett problem jag hade med detta var att start-knappen inte fungerade när den inte satt på skärmen, men tydligen hade Unity inbyggt så att man kan välja en kamera på worldspace canvas, så den fungerade till slut. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Dg6apzk.jpeg&quot; alt=&quot;World space&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har även uppdaterat så ens spelstatus på Discord nu visar hur många som är kvar, hur lång matchen varit och ens egna status. Nästa gång ska jag fixa buggen där vissa inte gick att se, jag är rätt säker på att problemet ligger i att datan för karaktärerna laddar in efter spelet försöker placera dem - så de inte blir hittade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Wq2DFms.png&quot; alt=&quot;DRPC&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alex Lektionslogg 23]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? sen föra loggboken så har jag fixat mera färg variationer till vägarna i hagahuset. Jag använde mej…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-23</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-23</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;sen föra loggboken så har jag fixat mera färg variationer till vägarna i hagahuset. Jag använde mej först av färbalans för att få en röd och en gul textur. sen använde jag mej av
nyans och mättnat för att få en mer mättad och starkare färg. och sen använde jag mej av kurvor för att få en mer texturer på vägen. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/803929807745187850/Screenshot_157.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/803930573541212200/Screenshot_158.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jag gjorde två nya färgvariationer på vägen som jag blev nöjd med. Jag testa olika saker på photoshop och kom fram till att ändra färgen med färgbalans och sedan använda andra saker som
nyans och mättnad gick bra för att ändra färg.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jag testade lite med att göra glas i maya vilket inte fungerade helt då guiden jag kollade på fick ett helt annat resultat som att han fick en mer reflektiv och genomskinlig matrial
då min såg ut att ha en lägre opacity. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Härnäst kommer jag ändra småsaker och fixa fel som att jag hitat med skolan som vägen är golvet är delat i två delar. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fabian gav mej saker som han ville jag skulle fixa som att göra taket tjockare så det inte blev genomskinligt från en sida. Vi testade också spelet med hela grupen för att se hur det
det fungerar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 29]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Sedan förra lektionen har jag arbetat med att förbättra alfreds stol samt sätta upp ett perspective…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-29</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-29</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;br&gt;
Sedan förra lektionen har jag arbetat med att förbättra alfreds stol samt sätta upp ett perspective script/program i maya, jag har även hjälpt fabian med att testa spelet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;br&gt;
Programmet jag hittade heter Fspy och funkar för det mesta endast till blender men jag hittade en modifierad version av den som funkar till maya scsripts, Att installera och sätta upp det gick snabbt och lätt men det kräver också en json fil som jag ska fixa till nästa lektion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?&lt;br&gt;
Det jobbigaste som har hänt denna lektion var att piggna till, förutom det har allt annat gåt väldigt väl men i en långsammare takt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Jag måste ta fram en Json fil från ordinarie fspy med de bilder jag vill matcha perspektivet på (Det underlättar när man arbetar med runda former).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;br&gt;
Det går bra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Har tyvärr ingen bild men här kan du see hur man tillkallar scripten i mayas python script editor.
import maya&lt;em&gt;fspy.ui as mfspy&lt;/em&gt;ui
mfspy&lt;em&gt;ui.maya&lt;/em&gt;fspy_ui()&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Samuel: Loggbok 16]]></title><description><![CDATA[1. Vad har jag gjort idag? Idag har jag börjat med att skapa det första vapnet i spelet. Jag har skapat ett enkelt föremål som liknar en…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-16</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-16</guid><category><![CDATA[gymarbete]]></category><category><![CDATA[unity]]></category><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Vad har jag gjort idag?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idag har jag börjat med att skapa det första vapnet i spelet. Jag har skapat ett enkelt föremål som liknar en pistol som jag använder för att koda och testa med. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/768401483087347722/803930443232706600/unknown.png&quot; alt=&quot;Placeholder model&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har även skapat ett script till pistolen som kommer vara scriptet som används för alla range weapons som vi använder i spelet. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det finns även ett scriptable object för pistolen som kommer hålla all data för vapnet och andra vapen i framtiden. I &quot;Item&quot; rutan ska objektet ligga. Tex det modellen ovanför. Sedan kommer denna data att överföras till ett nytt script som hanterar vapnets funktionalitet och methods. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/768401483087347722/803932036771479582/unknown.png&quot; alt=&quot;Scriptable Object _Weapon&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vad ska jag göra nästa gång?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa gång tänker jag fortsätta att bygga på det här vapnet och koda dess metoder och funktionalitet. &lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred Loggbok 25]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag har Skrivit lite mer på spelanalysen men har också jobbat med gymnasiearbetet. Jag fortsatte och…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-25</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-25</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 25 Jan 2021 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har Skrivit lite mer på spelanalysen men har också jobbat med gymnasiearbetet. Jag fortsatte och slutförde jobbet på haga stolen och bordet.
Gjorde en ny textur för bordet eftersom jag ville ge den en istället för att låta den vara vit.
jag använde samma sätt som på stolen för att ändra färgen på en viss textur.
Before:
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/782972703140872192/803605166346600468/Wood_14_UV_H_CM_1.jpg&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;
After:
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/782972703140872192/803605009950441512/Plank_white.jpg&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;
Den har fortfarande kvar sträcken från trädet vilket var det jag letade efter&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inget har gått speciellt bra eller dåligt&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nein&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Fortsätta modellera&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Loggbok 24]]></title><description><![CDATA[Oh man, eftersom jag är jag kommer jag ibland börja jobba på något i timmar per dag utan någon som helst anledning (fråga Ludwig). Här är en…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-24</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-24</guid><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[basically]]></category><category><![CDATA[allt]]></category><pubDate>Mon, 25 Jan 2021 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Oh man, eftersom jag är jag kommer jag ibland börja jobba på något i timmar per dag utan någon som helst anledning (fråga Ludwig). Här är en snabb lista på allt jag gjort mellan dessa två lektioner, i kronologisk ordning:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Om-indexerat och skapat prefabs för alla 3d-modeller&lt;/strong&gt;, tidigare har basmodellen legat i sin egna mapp så man behövt jobba med den när man ska placera den, nu ligger allt i kategorier färdigt att bli utplacerade med colliders, färg och rätt storlek:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/B2IWZRW.png&quot; alt=&quot;Index&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gjort om hela rum-systemet&lt;/strong&gt;, nu har exakt alla rum sin egna box collider taggad med rummets namn, samt en lista på alla lampor som finns i rummet. På detta sätt kan spelaren få veta vilket rum den är i, och när ett rum avaktiveras behöver spelet inte leta efter alla lampor, de kan bara gå igenom allt i den färdiga listan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/ztJDJND.png&quot; alt=&quot;Room Node&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Börjat dekorera ett par rum, t.ex. våning 6&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/0ESnmUm.jpg&quot; alt=&quot;V6&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Börjat arbeta på ett &quot;hemsökt&quot; rum,&lt;/strong&gt; detta får du dock se själv i spelet senare. :)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fixat klart multiplayer-systemet.&lt;/strong&gt; Woohoo, nu kan man äntligen gå in i matcher tillsammans och se varandra i realtid! Man använder samma meny för att skapa och gå med i spel, om namnet börjar med ett @ så skapas rummet, annars joinar man. Man kommer även ha olika utseenden, och dessa får man random baserat på matchens unika ID, och platsen man gick med på, på så sätt blir de synkade för alla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Y98Wr1d.png&quot; alt=&quot;Join&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/W4Hw3RN.jpg&quot; alt=&quot;Multiplayer&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Skapat en fungerande klocka.&lt;/strong&gt; 3D-modellen är nerladdad från internet, men jag har gjort så att visarna rör sig till den verkliga tiden. Detta gör jag genom att rotera varje visare en mängd grader baserat på vad tiden är, till exempel om klockan är 11:15 så kommer minut-visaren bli roterad 90 grader: 15*(360/60) = 90&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/9xLHAb0.png&quot; alt=&quot;Klocka&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Sist men inte minst, &lt;strong&gt;lagt till en fungerande HUD&lt;/strong&gt; till spelarna som visar data om matchen, som vilket rum man är i, och hur många som är inloggade. Kompassen är en lång bild som roteras beroende på hur många grader kameran lutar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/5NtT2Fs.png&quot; alt=&quot;HUD&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/oZ2gCfO.png&quot; alt=&quot;Compass&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 28]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Sedan förra lektionen har jag fixat och texturerat oscars matsalsbord. Vad har gått bra? Ge exempel på…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-28</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-28</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Mon, 25 Jan 2021 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;br&gt;
Sedan förra lektionen har jag fixat och texturerat oscars matsalsbord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;br&gt;
Att göra texturerna i photoshop över UV shell gick snabbt och lätt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?&lt;br&gt;
Att göra brandsläckarens knapp gick så dåligt att jag inte lyckades avsluta den, Verktyg och UV på den var väldigt konstiga och jag fattar inte varför.
Efter att ha tampats med knappen gav jag upp och fixade texturer och UV på oscars matsalsbord, Dock så verkar UV i maya 2020 vara felaktiga då cut/sew inte funkar på många edges där de vanligtvis brukar funka.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Nästa lektion ska jag fortsätta med saker som måste göras och hjälpa andra med modeller som behövs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;br&gt;
Det går bra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/482137548681117717/803601495475224627/unknown.png&quot; alt=&quot;Bordet&quot;&gt;
I denna bild råkade jag koppla en bild jag har ritat på transparency attributet i hypershade.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alex Lektionslogg 23]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? sen föra logboken så har jag fixat småsaker som fabian ville jag skulle fixa som att lägga till en dör…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-23</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-23</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 25 Jan 2021 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;sen föra logboken så har jag fixat småsaker som fabian ville jag skulle fixa som att lägga till en dör och ändra färg på vissa saker och börjat läga tegelstenspatten på väggen.
Jag har också testat lite med UV mapping för att försöka få texturer på väggen. jag har använt planar för att få en UV och senare så har jag exporterat en UV till photoshop så man kan fixa
tegelstenen där. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/803604239645147186/Screenshot_154.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/803604238323417148/Screenshot_153.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/489028013951025153/803582008437637150/unknown.png&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;jag har fixat sakerna som fabian påpekade utan att få några problem&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jag ska fixa staketet och ändra lite med texturer.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)
-Jag har pratat lite med fabian om hans åsikter på vissa saker och så kommer fabian hjälpa mej lite med tegelstenstexturen på väggen.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred Loggbok 24]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag har hållit på att ändra färg på en textur för att matcha stolarna som vi har i skolan.
Jag använde…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-24</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-24</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 19 Jan 2021 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har hållit på att ändra färg på en textur för att matcha stolarna som vi har i skolan.
Jag använde photoshop för att ändra färg på en textur som jag tidigare hade använt.
Before:
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/782972703140872192/801393111771250688/unknown.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;
After:
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/782972703140872192/801393239239819304/unknown.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag la på texturen på stolen och den blev väldigt bra.
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/782972703140872192/801392938366140437/unknown.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/782972703140872192/801393015050469417/unknown.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag gjorde också en vit version eftersom Fabian tyckte att det skulle göra det enklare för honom i unity
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/782972703140872192/801394681682198558/unknown.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nein&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Fortsätta modellera&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alex Lektionslogg 23]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
-sen föra logboken så har jag hållit på och texturerat litegran gjort ett staket som finns i…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-23</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-23</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 19 Jan 2021 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
-sen föra logboken så har jag hållit på och texturerat litegran gjort ett staket som finns i hagahustet. Jag har också använt mej av ett snabbkomando som är ctrl+1 som gör så man
bara ser det man har selectat vilket blir användbart när man arbetar med mera saker eller bara behöver fokusera på en sak. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/801391562147364884/Screenshot_150.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/801391560507129866/Screenshot_149.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/801391566082146384/Screenshot_151.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;jag har fixat lite texturer och det har varit ganska enkelt när man kan isolera dom delar man vill komma åt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
-loopen på mitt staket är inte helt perfekt så jag måste fixa där litegran.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;jag ska fortsätta med staketet och fortsätta med små detalier.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jag gjorde koridåren lite större då fabian ville göra en sak.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/801391228989603840/unknown.png&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Samuel: Loggbok 15]]></title><description><![CDATA[1. Vad har jag gjort idag? Idag har jag har jag gjort mig mer bekväm med systemet som finns uppsatt i projektet. Jag har kollat på hur jag…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-15</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-15</guid><category><![CDATA[gymarbete]]></category><category><![CDATA[unity]]></category><pubDate>Tue, 19 Jan 2021 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Vad har jag gjort idag?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idag har jag har jag gjort mig mer bekväm med systemet som finns uppsatt i projektet. Jag har kollat på hur jag ska animera spelaren och började med att försöka få spelaren att hålla i en kniv. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Har även försökt göra en annan kod baserad sak. Vilket är att få en text som ska säga vilken knapp du ska trycka på för att plocka upp ett föremål när du tittar på det. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vad ska jag göra nästa gång?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa gång tänker jag fortsätta med att animera spelaren att hålla i olika föremål.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Loggbok 23]]></title><description><![CDATA[Idag har jag och Alexander tillsammans kollat igenom byggnaderna vi ska ha i spelet, och texturerat det som saknar texturer. Vi har även…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-23</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-23</guid><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[inventory]]></category><category><![CDATA[loot]]></category><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Idag har jag och Alexander tillsammans kollat igenom byggnaderna vi ska ha i spelet, och texturerat det som saknar texturer. Vi har även sett till att fixa de övriga modellernas texturer där det behövts. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Utöver det här så har jag gjort metoder för att kunna stänga av alla lampor i ett rum automatiskt; detta fungerar genom att spelet hittar rätt RoomNode till det rum man vill stänga av, och sedan hittar spelet alla lampor i den collidern och sätter styrkan till 0.1, så man fortfarande kan se litegrann men den är i stort sett avstängd. Tills nästa vecka ska jag göra klart detta och börja på systemet för hissar och transport i skolan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/X8te96c.png&quot; alt=&quot;Kod&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Oscar: Loggbok 11]]></title><description><![CDATA[Försökt fixat problem med positionen av lampan etc. där den var rätt i blender men var helt åt fanders i unity.
Har också försökt fixa…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-11</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-11</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Försökt fixat problem med positionen av lampan etc. där den var rätt i blender men var helt åt fanders i unity.
Har också försökt fixa textures, då jag inte vet hur man gör utifrån blender :)&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alex Lektionslogg 22]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? sen föra logboken så har jag fortsatt med att fixa småsaker och så har jag och fabian kollat på…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-22</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-22</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;sen föra logboken så har jag fortsatt med att fixa småsaker och så har jag och fabian kollat på texturer i unity då vi tog och assigna texturer på olika materials i unity.
Jag har också ändrat lite med texturerna på vanadis huset och så har jag fixat lite med aulan. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/801068941265862666/Screenshot_147.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/801068948585447464/Screenshot_146.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jag har komit fram en bit och och vi har lärt oss hur man fixar med texturer i unity och hur man fixar där. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;inga större problem utom att vissa texturer är igenomskinliga i unity vilket jag kommer behöva fixa på något sätt. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;jag ska fixa klart gången mellan haga och vanadis och sedan fixa med aulan. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;det har fungerat bra och vi har kollat på hur det fungerar med texturer i unity då man exporterar modelen och texturerna i unity och sedan assignar texturerna på matrialet i unity.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred Loggbok 23]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Höll på att lägga till texturer i github eftersom de verkade inte ha föjlt med förra gången. Jag…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-23</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-23</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Höll på att lägga till texturer i github eftersom de verkade inte ha föjlt med förra gången. Jag försökte också jobba med photoshop och ändra färg på textur men det blev lite problem med det eftersom photoshop ville inte öppnas pga lite utrymme. så spenderade mesta delen av lektionen på att försöka fixa det med min externa hårddisk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¯_(ツ)_/¯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nein&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Fortsätta med stolarna i photoshop&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 27]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Sedan förra lekionen har jag laggt till en textur på pethållaren och gjort klart en model av en…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-27</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-27</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;br&gt;
Sedan förra lekionen har jag laggt till en textur på pethållaren och gjort klart en model av en högtalare eftersom vi behöver börja dekorera med modeller.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;br&gt;
Att göra högtalaren gick väldigt snabbt och väl, Allt som behövdes var en cylinder med 3 sidor och sedan använda bevel för att forma om den.
Sedan UVade jag den och la fronten på högtalaren i hörnet där jag sedan exporterade UV till photoshop och färgade allt svart och la till en textur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?&lt;br&gt;
Att göra modeller verekliga är ett problem enligt mig då jag skulle vilja lägga till lite smuts/rost/slitage på de plattare delarna av modellen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Jag står nu på standby ifall några hög-prio modeller behövs, ifall inga kommer till nästa lektion kommer jag arbeta med brandlarmet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;br&gt;
Det går bra, vi har varit i ett samtal på dicord hela lektionen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://media.discordapp.net/attachments/482137548681117717/801071887638593566/unknown.png?width=1120&amp;#x26;height=660&quot; alt=&quot;https://media.discordapp.net/attachments/482137548681117717/801071887638593566/unknown.png?width=1120&amp;#x26;height=660&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 27]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Dedan förra loggen har jag arbetat med brandlarmet. Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-27</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-27</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;br&gt;
Dedan förra loggen har jag arbetat med brandlarmet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;br&gt;
Att skapa själva formen och lägga till materials gick bra dock så blev vissa face normals bakvända så behövde flippa de.
Medan jag håller på med UV på modellen använder jag endast ett solid color material som bas och ett annat material med transparency.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?&lt;br&gt;
Eftersom jag extrudade edges för att göra formerna så är hela min UV map en rejäl oreda, Den har massa uv cuts på konstiga edges.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Jag ska fixa UV mappen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;br&gt;
Det går bra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/482137548681117717/801391786122543104/unknown.png&quot; alt=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/482137548681117717/801391786122543104/unknown.png&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alex Lektionslogg 21]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Sen föra loggboken så har fortsätt att fixa småsaker och så har jag testat själva mappen i unity. och…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-21</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-21</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sen föra loggboken så har fortsätt att fixa småsaker och så har jag testat själva mappen i unity. och hittat småsaker som behövde fixas som när två objekt höll på och kolida vilket gjorde
att det såg objekten strullade med varandra. Sen hade min textur försvunnit på en av våningarna vilket jag fixade ganska snappt genom att &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/489028013951025153/798837346384216064/unknown.png&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/489028013951025153/798836703673712670/unknown.png&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jag har löst många problem som att 2 objekt kolida och så har jag testat skolan i unity och komit uptäkt att planes släper igenom light från backgrunden.
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/798858718829740042/unknown.png&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/798858899091882014/unknown.png&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jag hade inga problem utom att mina texturer försvan. Det gick dock ganska snappt att fixa då jag jag inte hade så många texturer och min uv plannar var kvar. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;här näst så ska jag fixa med att ljus inte läcker igenom taket och olika delar av skolan. jag ska också fixa med hissarna och fortsätta med att texturer smådelar av skolan.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)
Vi har prata och komit fram till att vi ska göra en mindre del av skolan med mer detaljera. Vi gör det för det kommer se bättre ut och för att spara på tid och så kommer det passa
vårt spel bättre med en mindre map.
fabian har också gjort ett spel av vårt projekt så jag kan testa själva spelet och se saker som behövs fixas som jag inte märker i maya &lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred Loggbok 22]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag hara jobbat med modellering och lyckats göra stolar och bordenter image description here
Är…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-22</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-22</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag hara jobbat med modellering och lyckats göra stolar och bord&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/493512369662590977/798855750922403870/unknown.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;
Är fortfarande inte klar för jag behöver lägga den gröna texturen i photoshop för att sen ändra färgen på den till en mer mörkare färg liksom dom stolar vi har i skolan. Anledningen till att stolarna har grön färg är för att jag ville se hur texuren skulle se ut på stolarna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jobbat en väldigt bra del även fast jag är extremt trött :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nein&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Fortsätta med stolarna i photoshop&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 26]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Sedan förra lektionen har jag arbetar med pethållaren.
Jag har använt exporterat UV och målat in de i…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-26</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-26</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;br&gt;
Sedan förra lektionen har jag arbetar med pethållaren.
Jag har använt exporterat UV och målat in de i photoshop samt gjort en Ncloth för plastpåsen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;br&gt;
Att exportera UVn gick snabbt och lätt.
Jag dekorerade locket ish som de är i skolan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?&lt;br&gt;
Att göra cloth sim är sådär eftersom meshen glider igenom hållaren trotts dess höga colider strength, Jag kollar runt efter lösningar eller andra alternativ ifall Ncloth inte funkar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Nästa lektion ska jag exportera panthållaren samt börja på något nytt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;br&gt;
Det går bra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/482137548681117717/798856101813813289/unknown.png&quot; alt=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/482137548681117717/798856101813813289/unknown.png&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Loggbok 22]]></title><description><![CDATA[Idag har jag gjort ett system för att spelet ska kunna veta vilket rum spelaren befinner sig i och så t.ex. lampor och loot vet vart de…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-22</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-22</guid><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[inventory]]></category><category><![CDATA[loot]]></category><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Idag har jag gjort ett system för att spelet ska kunna veta vilket rum spelaren befinner sig i och så t.ex. lampor och loot vet vart de sitter. Detta gjorde jag genom att sätta colliders i rummen med ett skript på som kollar efter t.ex. lampor, spelare och itemnodes (där föremål spawnar). Ett rum kan antingen vara aktivt eller inaktivt (&quot;Dark rooms&quot; i &lt;a href=&quot;https://github.com/LiterallyInc/SajberRoyale/issues/8&quot;&gt;blogginlägget&lt;/a&gt;), och om rummet är inaktivt kommer rummet automatiskt skada alla personer i området för att folk ska lämna, och alla lampor kommer släckas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Om rummet blir markerat som ett lootrum så kommer den leta efter item nodes och aktivera fler av dem, för att locka dit spelare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://media.discordapp.net/attachments/482137548681117717/798831341164691456/unknown.png&quot; alt=&quot;Korridor&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/482137548681117717/798831374197850162/unknown.png&quot; alt=&quot;H525&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Samuel: Loggbok 14]]></title><description><![CDATA[1. Vad har jag gjort idag? Idag har jag kollat på sajberroyale spelet för att se vad jag kan göra för arbete där. Har kommit överens med…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-14</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-14</guid><category><![CDATA[gymarbete]]></category><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[planering]]></category><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Vad har jag gjort idag?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idag har jag kollat på sajberroyale spelet för att se vad jag kan göra för arbete där. Har kommit överens med Fabian om att skapa items och vapen till spelet och deras funktionalitet. Samt animera något enkelt sätt för spelaren att hålla i vapen och items. Vi har även samarbetat med att vidareföra min information om att göra spelet online för spelare, och han ska fortsätta med det.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vad ska jag göra nästa gång?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa gång ska jag börja med att animera spelaren att hålla en kniv och medkit som redan finns i spelet. Och sedan skapa ett vapen med kod för att kunna skjuta och träffa en måltavla.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Loggbok 21]]></title><description><![CDATA[Idag har jag hjälpt Samuel med sitt projekt som kraschade och lagt till förmågan att släppa föremål i spelet. Det mesta har gått bra, det…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-21</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-21</guid><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[inventory]]></category><category><![CDATA[loot]]></category><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Idag har jag hjälpt Samuel med sitt projekt som kraschade och lagt till förmågan att släppa föremål i spelet. Det mesta har gått bra, det enda jag var lite osäker på var hur jag skulle skicka över datan till de andra spelarna när en spelare släpper ett föremål, fick det lite förvirrat då jag hållit på väldigt mycket med nätverk i andra språk under lovet, men för att spara data kommer datan innehålla föremålets ID, t.ex. &quot;knife&quot; och position i formatet x|y|z, till exempel &quot;5.5|1|3&quot;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samuels problem fixade vi genom att läsa kraschloggar från Unity. Nästa lektion ska jag göra klart det sista på inventory-systemet och göra klart Discord rich presence-invites så man kan joina spelet enkelt på så sätt.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred Loggbok 21]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag har fortsatt jobba med analysen.  Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem! Har börjat…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-21</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-21</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har fortsatt jobba med analysen. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Har börjat skriva massa och ser stor potential i det jag kan skriva eftersom jag finner det enkelt att skriva om det spel som jag har över 1000 timmar i xD
Dokumentet jag skriver på finns på classroom ifall du vill kolla på den :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nein&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Fortsätta med analysen&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Oscar: Tekspec 3]]></title><description><![CDATA[Har skrivit om McMillen, hans andra spel/karaktärer, ljud, samt mer information om vad jag skrivit tidigare.]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-tekspec-3</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-tekspec-3</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Har skrivit om McMillen, hans andra spel/karaktärer, ljud, samt mer information om vad jag skrivit tidigare.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 25]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Sedan förra lektionen har jag behövt blåsa min dator så maya rök med och ska fixa licens så jag kan…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-25</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-25</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;br&gt;
Sedan förra lektionen har jag behövt blåsa min dator så maya rök med och ska fixa licens så jag kan ladda ner det på nytt.
Förutom allt det har jag arbetat med spelanalysen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;br&gt;
Att skriva går bra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?&lt;br&gt;
Jag provade att göra panthållaren i blender men jag är osäker hur allt funkar där så jag lyckades inte komma så långt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Ladda ner maya och avsluta modellen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;br&gt;
Det går bra.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alex Lektionslogg 20]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Sen föra logboken så har jag för det mesta jobbat med småsaker som att lägga till karmar för att ge…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-20</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-20</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sen föra logboken så har jag för det mesta jobbat med småsaker som att lägga till karmar för att ge rummen en bättre känsla. och så har jag ändrat med hisarna på vanadishustet
och sedan har ag arbetat å jag borde kunna presentera nästa vecka.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/798531316794654720/Screenshot_144.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/798531314503385108/Screenshot_143.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Det har gått bra och jag har gjort mera framsteg idag.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jag har inte haft några problem. Jag har också fått hjälp med tegelstentextur av fabian då jag hade problem med att få en bra textur på det.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jag ska fortsätta med att fixa med texturerna på skolan och sedan börja med att göra flera våningar. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Samuel: Loggbok 13]]></title><description><![CDATA[1. Vad har jag gjort idag? Idag har jag och Fabian pratat ihop oss om att byta lite arbeten som vi håller på med. Jag har gett vidare mitt…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-13</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-13</guid><category><![CDATA[gymarbete]]></category><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[planering]]></category><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Vad har jag gjort idag?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idag har jag och Fabian pratat ihop oss om att byta lite arbeten som vi håller på med. Jag har gett vidare mitt arbete om photon 2 till Fabian för att jag hade för svårt med det. Och kommer istället hålla på med att skapa föremål(items/vapen osv) till spelet. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idag har jag kollat på det stora projektet på github där Fabian har arbetat för det mesta för att se var och hur jag ska lägga till och skapa fler föremål.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Vad ska jag göra nästa gång?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa gång ska jag jobba mer det att kolla vad för föremål som måste läggas till och hur jag ska göra det smidigast i projektet.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred Loggbok 20]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag har fortsatt jobba med analysen.  Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem! Inget…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-20</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-20</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har fortsatt jobba med analysen. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inget speciellt har hänt, har skrivit och gjort research.
Försökt vara så produktiv som möjligt&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nein&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Fortsätta med analysen&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Loggbok 20]]></title><description><![CDATA[Idag lyckades jag lösa problemet förra lektionen med att Unity och förstår nu varför jag inte kunde hitta något om det online, då problemet…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-20</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-20</guid><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[inventory]]></category><category><![CDATA[loot]]></category><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Idag lyckades jag lösa problemet förra lektionen med att Unity och förstår nu varför jag inte kunde hitta något om det online, då problemet inte låg inom skroll som jag trodde, tydligen hade mitt debugmeddelande råkat bli ett felmeddelande (LogError istället för Log), och dessa pausar Unity. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/TyYvHRb.png&quot; alt=&quot;LogError&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Video där jag förklarar och visar det mesta: &lt;a href=&quot;https://youtu.be/ULTHFiORlwU&quot;&gt;https://youtu.be/ULTHFiORlwU&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det jag glömde säga i videon var att i framtiden ska jag lägga till förmågan att släppa föremål och om man tar upp något som byter ut det man håller i så ska det släppas också. Bör gå rätt snabbt att lägga till om jag bara skapar en prefab av itemnoden och lägger till en metod på den för att välja ett specifikt föremål, istället för random.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alex Lektionslogg 19]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? sen föra loggboken så har jag fixat upp våning 6 och sedan inporterat hagahuset in i filen då jag ska…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-19</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-19</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;sen föra loggboken så har jag fixat upp våning 6 och sedan inporterat hagahuset in i filen då jag ska börja sätta ihop skolan. Jag arbetat också lite med spelanalysen i början av lektionen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/788709006822342677/unknown.png&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Det har gått bra och jag lyckades importera hagahuset in i min fil utan så stora problem.
jag listade också ut vad problemet var föra lektionen då anledningen till att min fil fick problem var för jag hade ändrat variation av maya då jag skulle testa en sak. jag har fixat det
genom att gå in i den gamla variationen av maya och deleta history på objektet och senare importera det i min andra fil. vilket borde fungera utan några störe problem.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/489028013951025153/788697796290150430/unknown.png&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/489028013951025153/788698267528724480/unknown.png&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jag har inte haft några större problem&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;härnäst kommer jag börja med att sätta ihop dom olika delarna av skolan så vi har en enkel variation av skolan som kan användas medans jag arbetar på resten av den. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jag ock fabian pratade om hur vi borde göra med skolan då vi kom fram till att jag sätter ihop alla våningarna och gör dom till olika lager som han kan arbeta på dom och lägga in propsen
som kommer finnas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/489028013951025153/788700074296868864/unknown.png&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Oscar: Tekspec 2.5]]></title><description><![CDATA[Finulat på vad ska skrivas härnäst samt frågat Björn vad som menas med spelets syfte, då man kan få olika svar av olika personer.
Har också…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-tekspec-2-5</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-tekspec-2-5</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Finulat på vad ska skrivas härnäst samt frågat Björn vad som menas med spelets syfte, då man kan få olika svar av olika personer.
Har också skrivit förklaringar för bilderna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Har annars tänkt på vad jag ska skriva härnäst.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 24]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Sedan förra lektionen har jag UVat panthållaren och fortsatt förändra dynamic values för påsens ncloth…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-24</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-24</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;br&gt;
Sedan förra lektionen har jag UVat panthållaren och fortsatt förändra dynamic values för påsens ncloth.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;br&gt;
Att ändra värdena och formen på min cloth har gått bra och jag har förbättrat den relativt mycket.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?&lt;br&gt;
Att arbeta generellt, jag är extremt trött idag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Avsluta panthållaren och börja på en ny model.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;br&gt;
Det går bra.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Samuel: Loggbok 12]]></title><description><![CDATA[1. Vad har jag gjort idag? Eftersom jag jobbade mer med analysen förra loggboken så har jag först och främst jobbat med gymarbetet idag. Där…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-12</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-12</guid><category><![CDATA[gymarbete]]></category><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[photon 2]]></category><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Vad har jag gjort idag?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eftersom jag jobbade mer med analysen förra loggboken så har jag först och främst jobbat med gymarbetet idag. Där har jag fortsatt att arbeta med det som jag nämnde i loggboken 12-09 om att fortsätta med demoprojekten som hjälpmedel. Det är vad jag har sysslat med mest idag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Har inte mycket att rapportera dock. Jag känner att jag sakta får en bättre förståelse för projektet men inget stor framgång än.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred Loggbok 19]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag har hållit på att jobba med spelanalysen. 
Det spel som jag håller på att analysera heter Apex…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-19</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-19</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 14 Dec 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har hållit på att jobba med spelanalysen.
Det spel som jag håller på att analysera heter Apex Legends.
Jag har en bra idé på hur jag kommer att prata om spelet och vad för klipp jag ska visa.
Det hjälper också att jag är väldigt förtjust i spelet och över 1000 timmar i det :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Har börjat rulla bollen på idéer om vad jag kan skriva om Apex Legends.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nein&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Fortsätta med analysen&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Loggbok 19]]></title><description><![CDATA[Idag har jag fortsatt på inventory systemet i spelet vilket har gått okej. Man kan nu använda 1-5 knapparna på tangentbordet för att ändra…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-19</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-19</guid><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[photon]]></category><category><![CDATA[loot]]></category><pubDate>Mon, 14 Dec 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Idag har jag fortsatt på inventory systemet i spelet vilket har gått okej. Man kan nu använda 1-5 knapparna på tangentbordet för att ändra vald ruta, men än så länge fungerar inte det att bläddra av någon anledning, och om man bläddrar pausas Unity. Tror jag behöver uppdatera Unity då jag kör ~5 versioner bakom, men det gör jag efter lektionen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/YDGdKzS.png&quot; alt=&quot;hotbar&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man kan även ta upp föremål man kollar på, men än visas de ej i hotbaren.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Oscar: Tekspec 2]]></title><description><![CDATA[Tagit screenshots på spelet, the basics.
Var svårt att få några bilder då de är ovanliga att hitta. Har annars tänkt på vad jag ska skriva…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-tekspec-2</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-tekspec-2</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 14 Dec 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Tagit screenshots på spelet, the basics.
Var svårt att få några bilder då de är ovanliga att hitta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Har annars tänkt på vad jag ska skriva härnäst.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alex Lektionslogg 18]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Idag så har jag först börjat med att textrurera våning 5 och sen så har jag behövt fixa våning 6…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-18</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-18</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 14 Dec 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Idag så har jag först börjat med att textrurera våning 5 och sen så har jag behövt fixa våning 6 pågrund av att jag hade problem då massa vertexes har flytat på sej.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/489028013951025153/788355926422978570/unknown.png&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/483929451747344406/788357278511267850/unknown.png&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;jag har för det mesta lyckats fixa våning 6 då vertexen har flytat på sej. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/788381090926034954/unknown.png&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;jag skulle ha texturerat och börjat med att läga ihop dom men jag behövde spendera lektionen till att fixa våning 6 istället vilket tog en massa tid.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;trodligen fixa det sista som behövs på våning 6 och sedan fortsätta med det som behövs.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 23]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Sedan förra lektionen har jag fixat maya (tror jag) samt gjort klart och texturerat matsals stolen…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-23</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-23</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Mon, 14 Dec 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;br&gt;
Sedan förra lektionen har jag fixat maya (tror jag) samt gjort klart och texturerat matsals stolen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;br&gt;
Att avsluta stolen gick bra då jag gjorde den lite mer intresant genom att göra sittytan lite bredare vid fronten.
Att börja på panthållaren gick även snabbt och väl eftersom basen på den är så simpel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?&lt;br&gt;
Att göra ryggstödet var svårt speciellt när den sedan ska ha nog hög upplösning för att kunna böjas med en mjuk kurva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Nästa modell jag ska göra är panthållaren.
Jag håller redan på med en simulation (ncloth) för att soppåsen ska se lite mer natulig ut, när en är klar ska jag spara dens shape key och göra det till modellens standard shape och ta bort alla ncloth nuclei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;br&gt;
Det går bra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/482137548681117717/788380780329173012/unknown.png&quot; alt=&quot;Bör vara halvvägs klar redan&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Samuel: Loggbok 11]]></title><description><![CDATA[1. Vad har jag gjort idag? Idag har jag jobbat vidare med både mitt gymnasiearbete och även på teknikspec analysen.   Har inte mycket att…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-11</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-11</guid><category><![CDATA[gymarbete]]></category><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[photon]]></category><category><![CDATA[teknikspec analys]]></category><pubDate>Mon, 14 Dec 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Vad har jag gjort idag?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idag har jag jobbat vidare med både mitt gymnasiearbete och även på teknikspec analysen.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Har inte mycket att rapportera förutom att jag sakta tar mig fram med mitt gymarbete. Men jag har jobbat mest med min analys där jag har gjort klart de övergripande frågorna kring spelet. Och har börjat med några av analysfrågorna. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**2. Vad ska jag göra nästa gång? **&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa gång kommer jag fortsätta med gymarbetet mest.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred Loggbok 18]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag har lyckats exportera alla filer till github så Fabian kan komma åt dom.
Jag har också gjort en…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-18</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-18</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 08 Dec 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har lyckats exportera alla filer till github så Fabian kan komma åt dom.
Jag har också gjort en till enklare 3d modell.
Modellen är knapparna man trycker på för att öppna de automatiska dörrar som finns i skolan.
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/782972703140872192/786172292115857408/20-12-09_1.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/782972703140872192/786172310004563978/20-12-09_2.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;är rätt så glad med knapen även fast den inte är super komplicerad.
Jag gillade väldigt mycket hur ena sidan blev med rund än den andra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nein&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Fortsätta med analysen&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alex Lektionslogg 17]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? sen föra loggboken så har jag jobbat med att texturera våning 5 och hat arbetat i photoshop för att få…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-17</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-17</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 08 Dec 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;sen föra loggboken så har jag jobbat med att texturera våning 5 och hat arbetat i photoshop för att få en bra golv textur. Jag använde CC texture för att få tag på texturer som jag
kan använda. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/786172492443811850/Screenshot_138.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/786172493513097216/Screenshot_139.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/786172496742842388/Screenshot_140.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jag hittade en textur som passade bra till golvet.  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Har inte haft några problem.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;fortsäta med det jag gjorde idag. Ska fortsätta att texturera och fixa småsaker och snart ta och börja säta ihop dom olika delarna.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)
-Har för det mesta frågat vad fabian om han tycekr visa texturer passar eller inte. &lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Loggbok 18]]></title><description><![CDATA[Idag har det inte gått lika mycket framåt under lektionen, men planerar på att jobba en del på projektet under kvällen (då jag även jobbar…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-18</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-18</guid><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[photon]]></category><category><![CDATA[loot]]></category><pubDate>Tue, 08 Dec 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Idag har det inte gått lika mycket framåt under lektionen, men planerar på att jobba en del på projektet under kvällen (då jag även jobbar effektivast).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Under lektionen fortsatte jag litegrann på inventory systemet och gjorde skript och UI för en hotbar, där upplockade föremål kommer visas. När man tar upp ett föremål med F så kommer den ta första lediga platsen, men om alla är fulla så kommer den istället byta föremålet man håller i. Om en ruta i tom byts bilden ut mot en standard textur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ikonerna i hotbaren använder RawImage komponenten i Unity istället för den vanligare typen Image, och detta är för att RawImage är snabbare att använda, särskilt när man byter ut ikoner. I detta fall spelar det inte superstor roll då man laddar in texturerna från RAM istället för från disken, men skadar inte att använda raw.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/TNAQr8F.png&quot; alt=&quot;Hotbar&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Gdw2aYM.png&quot; alt=&quot;Script&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Innan nästa lektion kommer förhoppningsvis detta system vara klart. Jag har inte samarbetat supermycket utöver att diskutera lite texturering med Alex och hjälpa Alfred att ladda upp saker till vårt spel.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 22]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Sedan förra loggen har jag försökt arbeta på stolen från matsalen. Vad har gått bra? Ge exempel på hur…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-22</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-22</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Tue, 08 Dec 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;br&gt;
Sedan förra loggen har jag försökt arbeta på stolen från matsalen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;br&gt;
Att importera och prova olika verktyg har gått bra men har dock inte lyckats lösa några av de många problem som har uppstått.
Jag överdriver lite med olika former av stolen för att den ska se lite mer intresant ut. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?&lt;br&gt;
Jag börjar misstänka att min maya är korrupt eftersom många tools inte funkade som de brukar göra och att hela maya crashar när jag öppnar hypershade.
Att göra ryggstödet var också svårt då dess form är svår att få till utan bevel men man behöver samtidigt en relativt hög upplösning på meshen för att sedan kunna göra de 2 bends och få ett acceptabelt resultat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Fixa maya samt avsluta stolen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;br&gt;
Det går bra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;kan tyvärr inte ta en bild på någon model.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Samuel: Loggbok 10]]></title><description><![CDATA[1. Vad har jag gjort idag? Idag hade jag bestämt mig att kolla igenom fler photon demon för att kunna få en bättre förståelse för hur photon…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-10</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-10</guid><category><![CDATA[gymarbete]]></category><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[photon]]></category><pubDate>Tue, 08 Dec 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Vad har jag gjort idag?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idag hade jag bestämt mig att kolla igenom fler photon demon för att kunna få en bättre förståelse för hur photon fungerar och ska användas. För att förhoppningsvis kunna fixa de problem som jag har i mitt egna projekt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har även märkt att prefab controllern som jag har använt hittils kanske måste bytas ut eller justeras mera än vad jag hade tänkt innan. Den har visat sig vara ganska krånglig att använda photon systemet på den.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Här är ett av demoprojekten som finns i unity. Jag kollar på hur detta projekt fungerar och är uppbyggt.&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/768401483087347722/786172750519205898/unknown.png&quot; alt=&quot;photon tutorial1&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Här är alla scripten som jag kolla igenom för att få en större bild av hur det hela fungerar. Jag har tittat på dem idag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/768401483087347722/786173803113611264/unknown.png&quot; alt=&quot;photon tutorial2&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.Vad ska jag göra nästa gång?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag kommer forsätta titta på detta projekt och andra hjälpmedel för att lösa problemen med mitt egna projekt. Eller till och med förnya mitt egna projekt om det behövs.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred Loggbok 17]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag har försökt att exportera allt det jag har till våran github fil så Fabian kan leka med dom i…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-17</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-17</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 07 Dec 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har försökt att exportera allt det jag har till våran github fil så Fabian kan leka med dom i spelet.
Det var lite klurit att komma på exakt hur man gjorde men när man väl förstod så var det enkelt. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eh&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag försökte exportera en fil med ljus i och maya gillade inte det och jag vet inte hur man fixar det.
Antar att man får fixa ljuset i unity istället&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Modellera kylskåpet&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Loggbok 17]]></title><description><![CDATA[Idag har jag äntligen fått klart systemet där loot placeras och är synkat mellan alla spelare inne, här är en kort video på det: https…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-17</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-17</guid><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[photon]]></category><category><![CDATA[loot]]></category><pubDate>Mon, 07 Dec 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Idag har jag äntligen fått klart systemet där loot placeras och är synkat mellan alla spelare inne, här är en kort video på det: &lt;a href=&quot;https://youtu.be/rH_E07Di17s&quot;&gt;https://youtu.be/rH_E07Di17s&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Utöver detta har jag även gjort det möjligt att plocka upp föremål (och då försvinner de även för andra), men än visas det inte i inventoryt som jag också började på. Detta kom jag en bra bit på idag också, och kommer förhoppningsvis bli klar med detta imorgon. &lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Oscar: Tekspec 1]]></title><description><![CDATA[Har skrivit i tekspec dokumentet, The Binding of Isaac är spelet jag har valt.
Det är ett så kallat roguelite, det är att när man dör så…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-tekspec-1</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-tekspec-1</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 07 Dec 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Har skrivit i tekspec dokumentet, The Binding of Isaac är spelet jag har valt.
Det är ett så kallat roguelite, det är att när man dör så förlorar man allt man haft tidigare och man startar en ny spelrunda. Men saker man upplåst finns kvar i systemet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det finns mycket content i spelet och mycket grejer som kan kombineras med andra, det finns så sjukt mycket möjligheter. Speciellt nu när det ska komma en till uppdatering till spelet snart.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alex Lektionslogg 16]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
-sen för veckan så har jag jobbat mest med att fixa småsaker på våning 5 och gången mellan vanadis och…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-16</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-16</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 07 Dec 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
-sen för veckan så har jag jobbat mest med att fixa småsaker på våning 5 och gången mellan vanadis och hagahuset. Jag har också hållt på med hypershade och kollat på internet då jag hade ett problem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/785846567886258186/Screenshot_136.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;det har gått bra med att fixa till skolan men jag hade ett problem i hypershade då min layout försvan. Det gick inte att återställa min workspace så jag behövde gå in i filerna och
ta bort en fil som heter prefs så att hypershade skulle återställas. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/785846569756524544/Screenshot_134.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/785846567675494400/Screenshot_135.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;jag behövde spendera massa tid på hypershade problemet då dom flesta föklaringarna var förvirande eller ish inte fungerade.
Jag har också spenderat mycket tid på att försöka göra en tegelstenstextur som är vi med hjälp av nyans i photoshop. problemet är att det får en grön färg i det gula vilket inte ser snygt ut.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;vad jag ska jobba mer härnäst är att fortsätta med att texturera och fixa till våningen. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Samuel: Loggbok 9]]></title><description><![CDATA[1. Vad har jag gjort idag? Jag har påbörjat min spelanalysuppgift. Jag har valt ut ett spel och börjat på de övergripande frågorna om spelet…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-9</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-9</guid><category><![CDATA[teknikspec]]></category><pubDate>Mon, 07 Dec 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Vad har jag gjort idag?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har påbörjat min spelanalysuppgift. Jag har valt ut ett spel och börjat på de övergripande frågorna om spelet. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Nästa gång?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa teknikspec tänker jag fortsätta med spelanalysen.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 21]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Sedan förra lektionen har jag kollat och redigerat lite videor inför min demofilm till presentationen…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-21</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-21</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Mon, 07 Dec 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;br&gt;
Sedan förra lektionen har jag kollat och redigerat lite videor inför min demofilm till presentationen av phasmophobia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;br&gt;
Jag använde mig av vegas för detta vilket gick bra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?&lt;br&gt;
Jag glömde helt bort meet och hörde inte något därifrån eftersom jag spelade musik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Nästa lektion ska jag avsluta stolarna från matsalen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;br&gt;
Det går bra.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Loggbok 16]]></title><description><![CDATA[Idag har jag jobbat med serialisering (Serialization) av data i spelet, vilket behövs för att kunna skicka den mellan spelare. Just detta är…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-16</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-16</guid><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[photon]]></category><category><![CDATA[loot]]></category><pubDate>Tue, 01 Dec 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Idag har jag jobbat med serialisering (Serialization) av data i spelet, vilket behövs för att kunna skicka den mellan spelare. Just detta är något som är rätt dåligt dokumenterat med PUN2, nätverkslösningen som vi använder (och exemplen på deras forum var &lt;a href=&quot;https://imgur.com/a/kMdk1uX&quot;&gt;inte särskilt hjälpsamma&lt;/a&gt;...). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har inte supermycket att visa idag då nästan allt varit tester i &lt;a href=&quot;https://github.com/LiterallyInc/SajberRoyale/commits/master&quot;&gt;kod&lt;/a&gt;, men till slut fick jag det att funka så föremålsystemet kommer förmodligen kunna bli klart att demonstrera innan nästa lektion. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;På vår GitHub skrev jag ett nytt &lt;a href=&quot;https://github.com/LiterallyInc/SajberRoyale/issues/9&quot;&gt;inlägg&lt;/a&gt; om hur vi i framtiden ska synka och hantera vapen i spelet, och jag gjorde en snabb skylt vi ska använda på hissarna:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/iSnfLhi.jpeg&quot; alt=&quot;Hiss&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Har inte kommunicerat supermycket med gruppen idag så kan inte säga särskilt mycket om samarbete, men skulle säga att allt flyter på bra just nu.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred Loggbok 16]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag fortsatt  modellera på kylskåpet men har inte lyckats komma så långt som jag ville.
Själva…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-16</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-16</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 01 Dec 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag fortsatt  modellera på kylskåpet men har inte lyckats komma så långt som jag ville.
Själva strukturen är där med dörren men jag behöver lägga till mycket detaljer och det tar lite tid.
har gått fram och tillbaka på idéer med de flesta blivit bortslängda för att inte vara bra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jobbat mycket&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nein&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Modellera kylskåpet&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Samuel: Loggbok 8]]></title><description><![CDATA[1. Vad har du gjort sen förra loggboken? Arbetet har inte gått framåt sedan förra veckan.  2. Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-8</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-8</guid><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[photon 2]]></category><pubDate>Tue, 01 Dec 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt; &lt;strong&gt;1. Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arbetet har inte gått framåt sedan förra veckan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;2. Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inget i mitt arbete har gått bra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;3. Vad har gått mindre bra?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allt tills vidare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Med samma sak som jag sa förra veckan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. (Hur fungerar samarbetet?)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingen form av samarbete skedde idag.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 20]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Sedan förra lektionen har jag arbetat med att kolla igenom videos jag ska använda i min demo av…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-20</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-20</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Tue, 01 Dec 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;br&gt;
Sedan förra lektionen har jag arbetat med att kolla igenom videos jag ska använda i min demo av phasmophobia till teknikspec kursen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;br&gt;
Att kolla igenom min shadowplay replay folder gick bra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?&lt;br&gt;
Jag är väldigt trött och har arbetat mycket långsammare än vad jag skulle velat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Nästa lektion ska jag förtsätta med modeller.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;br&gt;
Det går bra.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alex Lektionslogg 15]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? sen föra lektions loggen så har jag gjort om våning 5 med hjälp av en fågelbild. vilket gör att jag…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-15</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-15</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 01 Dec 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;sen föra lektions loggen så har jag gjort om våning 5 med hjälp av en fågelbild. vilket gör att jag får en bättre bild över hur hur våningen ser ut.
jag har för det mesta använt multicut och extrude då jag har använt multicut tool för att dela upp en plain i olika delar för att skapa rum och så har jag använt extrude för att
skapa vägar och för att göra vissa rum större eller sticka ut från själva byggnaden.
Jag testade också och se hur texture deform som melwin vissade igår för att se om jag kunde använda det på något sätt för att skapa djup vid tex tegelstenarna.  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/783604230396837908/image0.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/783641001960013885/Screenshot_133.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/783641002744610836/Screenshot_132.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/783641006490910765/Screenshot_131.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;det har gått bra för det mesta med inga problem.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;jag har inte haft något störe problem utom att jag gjorde om lite några gånger så det skulle se bra ut.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;härnäst så ska jag fortsätta med att göra klart våning 5 och sen börja sätta ihop dom.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;har inte arbetat med dom andra så mycket idag och mer med mitt egna.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred Loggbok 15]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Blev klar med texturering på Brandsläckaren, tog väldigt lång tid eftersom jag hittade inte de…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-15</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-15</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 24 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blev klar med texturering på Brandsläckaren, tog väldigt lång tid eftersom jag hittade inte de texturer som jag ville ha under en lång period.
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/493512369662590977/781101406882234378/20-11-25_1.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/493512369662590977/781101417876160543/20-11-25_2.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag började modelleringen på kylskåpet och planerar på att använda samma textur som jag använde på skåpet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jobbat effektivt utan störande &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nein&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Modellera kylskåpet&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Oscar: Loggbok 10.5]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
Kollat mer guider för blender Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Det finns en massa…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-10-5</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-10-5</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 24 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Kollat mer guider för blender&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Det finns en massa guider...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
MASSA...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
forts. med matsals bord samt klocka&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)
Som alltid, bra&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Samuel: Loggbok 7]]></title><description><![CDATA[1. Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag har bara fortsatt med att fixa photon systemet för flera spelare. Hittils så har jag kunnat…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-7</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-7</guid><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[photon 2]]></category><pubDate>Tue, 24 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt; &lt;strong&gt;1. Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har bara fortsatt med att fixa photon systemet för flera spelare. Hittils så har jag kunnat göra så spelare kan se varandra i en scen. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;2. Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dock så finns andra problem som att jag måste fixa för att spelare ska kunna kontrollera sina egna klienter helt själva utan några störningar. Det löser jag genom att ta bort olika komponenter från andra spelare som inte är main klienten.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;3. Vad har gått mindre bra?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det finns fortfarande problem med att unity editorn crashar då spelet avslutas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag kommer fortsätta att utöka och förbättra detta system så flera spelare kan interegera med varandra utan några störningar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. (Hur fungerar samarbetet?)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idag så har jag och med hjälp från Fabian jobbat på problemen som jag har stött på i mitt arbete. Han har hjälpt mig klura ut hur photon fungerar och vad som jag måste fixa i min kod och lösningar för senare arbete.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alex Lektionslogg 14]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? jag har för det mesta arbetat med teknikuppgiften och så har ja småt hållt på med maya.]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-14</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-14</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 24 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;jag har för det mesta arbetat med teknikuppgiften och så har ja småt hållt på med maya.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Loggbok 15]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?  Idag har jag främst jobbat med Samuel för att få igång online multiplayer systemet. Vi kollar på hur…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-15</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-15</guid><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[photoshop]]></category><category><![CDATA[loot]]></category><pubDate>Tue, 24 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idag har jag främst jobbat med Samuel för att få igång online multiplayer systemet. Vi kollar på hur man synkar animationer i nätverks-ramverket PUN2 i Unity, och försökte få allt att fungera där. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vad har gått bra?&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det finns inte särskilt många guider på PUN2 vilket gör det lite svårt att komma fram, men jag hittade &lt;a href=&quot;https://gist.github.com/ssshake/86b4da6c31258a7188f7fef3dbaf1d26&quot;&gt;denna&lt;/a&gt; igår som hjälpte väldigt bra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guider, exempel jag hittade på GitHub (hemsida för kod) och att testa sig fram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vad har gått mindre bra?&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tydligen är PUN2 nu blockat på personalnätverket, vilket gjorde oss lite förvirrade i början, tills vi listade ut att nätverket var fel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vad ska du jobba med härnäst? (Hur fungerar samarbetet?)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När jag jobbar hemma nästa gång (ikväll förmodligen) kommer jag fortsätta på föremål som spawnar och invites via Discord, som jag skrivit om förr.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred Loggbok 14]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
Jag har hållit på att fin justera kökskåpet och lagt på texturer på den. 
Jag höll på testa med olika…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-14</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-14</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Jag har hållit på att fin justera kökskåpet och lagt på texturer på den.
Jag höll på testa med olika texturer och slutade med sedan med 1 textur
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/493512369662590977/780769905570086912/unknown.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;
Det är en väldigt ren och snygg version av skåpet och får den att se väldigt lik ut till de skåp som faktiskt finns i skolans kök.
Jag hade också en till textur som jag gillade ifall vi ville ge köket/skolan ett mer äldre utseende.
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/493512369662590977/780769849483329546/unknown.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;
Kommer inte att använda denna textur till detta skåp men kommer att spara den ifall jag vill använda den till kommande modeller.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jobbat effektivt utan störande &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nein&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Börja modellera kylskåpet&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alex Lektionslogg 14]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? idag så har jag arbetat med våning 5 och börjat med att göra rummen och sedan göra vägar.  text
text…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-14</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-14</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;idag så har jag arbetat med våning 5 och börjat med att göra rummen och sedan göra vägar. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/780766539900518420/Screenshot_130.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/780766541633421332/Screenshot_129.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;jag har inte haft några större prblem som jag har löst idag. Det har iallafall gåt bra med skapelsen av våningen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;jag har inte haft några större problem idag utan att det blev lite konstigt med pivots som jag fixade enkelt genom att ta bort eller använda target weld tool för att länka ihop dom.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;vad jag ska göra härnäst är fortsätta med våningen och fixa vägar och senare så ska jag läga in fönster. när jag är klar med våning 5 så ska jag kopla ihop och finpolera hagahuset och våning 5,6
innan jag fortsätter på mera våningar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Det har inte varit så mycket arbete inom gruppen idag och jag har mera fokuserat på mitt egent.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Oscar: Loggbok 10]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
Kolla guider för blender Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Det finns en massa…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-10</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-10</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Kolla guider för blender&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Det finns en massa guider...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
MASSA...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
forts. med matsals bord samt klocka&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)
Som alltid, bra&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 19]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Under dagens lektion har jag arbetat och kollat upp mer teknisk fakta om spelet jag har valt till min…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-19</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-19</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;br&gt;
Under dagens lektion har jag arbetat och kollat upp mer teknisk fakta om spelet jag har valt till min presentation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;br&gt;
Att leta funktioner i spel som är gjorda i unity är ganska lätt eftersom jag använder unity och U4 ganska mycket vilket underlättar en del.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?&lt;br&gt;
Att börja arbeta har varit lite svårt för mig idag eftersom jag är halt sjuk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Nästa lektion är det dags att fortsätta med modeller eller presentationen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;br&gt;
Bra.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alex Lektionslogg 13]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? jag har finpolerat vanadishuset och detaljerat lite och lagt in lite dörrar och så har jag börjat…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-13</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-13</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 17 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;jag har finpolerat vanadishuset och detaljerat lite och lagt in lite dörrar och så har jag börjat texturera genom att använda UV planar som har gjort så texturerna liger som dom ska.
Jag har också använt mej av extrude och target weld för att bilda en väg mellan fönstrena och själva vägen.  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/778561774827995136/Screenshot_128.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/778561772927451185/Screenshot_127.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/778561771769167872/Screenshot_126.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/778561769168961536/Screenshot_125.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jag har för det mesta gjort klart våningen och behöver för det mesta bara texturera kvar. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;en sak som inte gick bra är att jag kunde inte hitta texturer som passade in på vissa ställen. Jag kommer få hoppa över den delen nu och köra en annan textur medans tills jag hittar en som passar. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;härnäst så kommer jag trodligen börja på våning 5.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Idag så har jag inte jobbat så mycket med dom andra och istället fokuserat på uppgiften.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 18]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Sedan förra lektionen har jag arbetat med blender på fritiden och gjort en heighmap av en sign nicke…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-18</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-18</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Tue, 17 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;br&gt;
Sedan förra lektionen har jag arbetat med blender på fritiden och gjort en heighmap av en sign nicke behöver i sitt spel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;br&gt;
Att göra mappen gick bra men tog tid, Behövde selecta alla ytor för hand med lasso verktyget eftersom quick eller object selection inte funkar på denna låga upplösningen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?&lt;br&gt;
Att importera den i maya gick sådär, Jag satte en texture deform på ett plan med samma höjd/brädd som bilden och mappade toppen ytan som hela planet men något gick fel och bara en liten del av mappen funkade på mitt plane.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Nästa lektion ska jag göra klart skylten till nicke och sedan matsals stolen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;br&gt;
Bra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/482137548681117717/778564163693707274/unknown.png&quot; alt=&quot;Behövde göra den i photoshop&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Oscar: Loggbok 9.5]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
Fortsatt med matsalsbordet Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Har försökt göra…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-9-5</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-9-5</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 17 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Fortsatt med matsalsbordet&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Har försökt göra bordets surface, trä realistiskt med små skåror...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Hjärntrött pöjk, as always :(&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
forts. med matsals bord samt klocka&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)
Som alltid, bra&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Loggbok 13]]></title><description><![CDATA[Idag har jag främst jobbat med spawnlogiken för loot i spelet, dvs koden som bestämmer vart föremål ska spawna, vilket föremål som ska komma…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-13</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-13</guid><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[items]]></category><category><![CDATA[loot]]></category><pubDate>Tue, 17 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Idag har jag främst jobbat med spawnlogiken för loot i spelet, dvs koden som bestämmer vart föremål ska spawna, vilket föremål som ska komma dit och metoder för oss att ändra oddsen från fall till fall. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allt har gått bra, när spelet startas skapas en lista med alla föremål, och föremål som är viktade förekommer flera gånger, så till exempel ett sällsynt vapen kanske är viktad med 1, och ett vanligt viktat 5. Då när spelet ska välja ett vapen så förekommer det vanliga vapnet 4 gånger mer i listan, och har därför större odds att bli slumpmässigt utvalt. Koden för detta är simpel, den går igenom alla vapen varsin gång och lägger till extra om den väger mer:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://media.discordapp.net/attachments/501452852364050443/778561529381257216/unknown.png&quot; alt=&quot;Weight&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Har inte diskuterat mycket med gruppmedlemmarna idag, men hjälpte Patrik lite med hans spel också.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dagens affisch:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/501452852364050443/778559782873333760/cafe_620x877.jpg&quot; alt=&quot;Bland-S&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(baserad på)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://blend-s.us/sp/assets/img/top/logo.png&quot; alt=&quot;blend-s&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred Loggbok 13]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag har modelerat ett skåp och hållit på och tittat på möjliga texturer
enter image description here…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-13</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-13</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 17 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har modelerat ett skåp och hållit på och tittat på möjliga texturer
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/493512369662590977/778561721828376596/20-11-18_1.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/493512369662590977/778561735467991040/20-11-18_2.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jobbat effektivt utan störande &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nein&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Fortsätt med skåpet&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Oscar: Loggbok 9]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
Matsalsbord Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Arbetet... Vad har gått mindre bra…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-9</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-9</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 16 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Matsalsbord&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Arbetet...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Hjärntrött pöjk, as always :(&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
forts. med matsals bord samt klocka&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)
Som alltid, bra&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 17]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Sedan förra lektionen har jag arbetat med en modell av stolarna från matsalen. Vad har gått bra? Ge…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-17</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-17</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;br&gt;
Sedan förra lektionen har jag arbetat med en modell av stolarna från matsalen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;br&gt;
Att göra basen för modellen gick bra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?&lt;br&gt;
Men hade problem med att få högre res på en yta eftersom verteces runt edgen gör det svårt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Nästa lektion ska jag göra klart matsal stolen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;br&gt;
Jo det går bra, jag och fabian har skrivit under lektionen.
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/482137548681117717/775698726424412160/unknown.png&quot; alt=&quot;Dörren&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Oscar: Loggbok 8]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
Fixat klassrumslampan, var lite scuffed. Matsalsbord, börjat med det runda också. text text Vad har…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-8</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-8</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Fixat klassrumslampan, var lite scuffed. Matsalsbord, börjat med det runda också.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://media.discordapp.net/attachments/684766830010826799/776023048213889054/unknown.png?width=956&amp;#x26;height=661&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/684766830010826799/776022892365742080/unknown.png&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Nu när jag verkligen vet hur jag ska göra saker i blender så går det som smort. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Nada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Fortsätta med det runda matsalsbordet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Loggbok 12]]></title><description><![CDATA[Idag har jag börjat jobba på system för att skapa föremål och placera dem i spelet. Igår skrev jag ett par idéer / koncept med själva spelet…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-12</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-12</guid><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[game]]></category><category><![CDATA[rpc]]></category><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Idag har jag börjat jobba på system för att skapa föremål och placera dem i spelet. Igår skrev jag ett par idéer / koncept med själva spelet, vilket mitt arbete idag är baserat på. &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;idéer-på-github-igår&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#id%C3%A9er-p%C3%A5-github-ig%C3%A5r&quot; aria-label=&quot;idéer på github igår permalink&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; focusable=&quot;false&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;Idéer på Github (igår)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Idéerna igår handlar till exempel om hur loot ska bli programmerat och placerat för alla, hur man gör transport i spelet enklare och hur man kan effektivt hindra matcher från att bli för långa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alla trådar för idéer kommer vara samlade &lt;a href=&quot;https://github.com/LiterallyInc/SajberRoyale/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+label%3A%22type%3A+mechanic+%2F+idea%22&quot;&gt;här på projektets GitHub&lt;/a&gt;  för att göra det enkelt för oss att sortera och samarbeta på idéer. Här är två av trådarna (på engelska då vi är vanare med engelska spel- &amp;#x26; programmeringsord):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/MGqus8L.png&quot; alt=&quot;Loot&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/HQbbyxb.png&quot; alt=&quot;Collect players&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;loot-spawn-i-spelet-idag&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#loot-spawn-i-spelet-idag&quot; aria-label=&quot;loot spawn i spelet idag permalink&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; focusable=&quot;false&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;Loot spawn i spelet (idag)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Lootsystemet kommer följa anteckningarna ovan, där vi sätter ut en &quot;ItemNode&quot; överallt i spelet där vi vill att loot ska kunna spawna, och när man startar spelet så kommer &quot;the master client&quot;, d.v.s första spelaren som gick in i spelet gå igenom alla nodes och automatiskt bestämma om loot ska spawna här, och isåfall vilken loot. Såhär ser en vanlig ItemNode ut: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/AlWl3Y4.png&quot; alt=&quot;Loot test 1&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kuben kommer bytas ut till föremålet och sväva upp och ner, och plattan kommer bli gömd.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denna har jag gett en del inställningar så vi har större frihet;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rarity modifier&lt;/strong&gt; ändrar oddsen att ett föremål spawnar här. Om det globalt är 40% chans att spawna ett vapen och modifiern här är 1.5, kommer denna platta ha 60% istället.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bias&lt;/strong&gt; är kategori denna platta föredrar. Om man väljer t.ex. Weapon istället för Anything så kommer det vara större odds att spawna ett vapen här.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Force bias&lt;/strong&gt; gör kategorin ovanför garanterad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/FqWJcSH.png&quot; alt=&quot;Settings&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu är allt fortfarande ganska färglöst, men slutresultatet är det här i nuläget:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/7EOKKn5.gif&quot; alt=&quot;Gif&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gjorde även en snabb ny affisch till spelet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/UmkpX7Z.jpeg&quot; alt=&quot;Workout&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(loggan ovan är baserad på denna)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/JkL7aaJ.png&quot; alt=&quot;dumbbell&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred Loggbok 12]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag har modellerat en lampa som finns i matsalen. 
enter image description here
enter image…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-12</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-12</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har modellerat en lampa som finns i matsalen.
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/493512369662590977/775697803681726464/20-11-10_1.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/493512369662590977/775698474070966272/20-11-10_2.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;
Trixade lite med hur man fixar ljus i maya men kom inte så långt, kommer ta hjälp utav Alexander P eller Björn imorgon(20-11-11)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Höll på att hålla på ändra storleken på alla kanter och råkade upptäcka att man kunde göra det på alla på en gång om man har highlightat alla. Det tyckte jag var väldigt fiffigt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nein&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Texturera och ge ljus på lampan&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Oscar: Loggbok 8]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
Fortsatt med att fixa scuffed modeller, (lampa) Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-8</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-8</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Fortsatt med att fixa scuffed modeller, (lampa)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Har lekt runt med blender på fritiden så har med vetskap om vad jag gör&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Hjärntrött pöjk :(&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Matsals bord samt klocka&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)
Som alltid, bra&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 16]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Sedan förra lektionen har jag arbetat med dörrarna i maya samt gjort några egna project i blender till…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-16</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-16</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;br&gt;
Sedan förra lektionen har jag arbetat med dörrarna i maya samt gjort några egna project i blender till nicke.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;br&gt;
Att göra hålet i dörren gick bra, Jag aktiverade symetri och sedan extrudade en face innåt för att sedan markera den och använda brige.
som glas i mitten satte jag bara ett plane med ett eget material på som vi ska fixa i unity, För materialen UVade jag dörren snabbt så hantaget och basen var på olika sidor av checker boarden.
För färgerna använde jag photoshop och ritade färger där UV shells var och sedan exportade jag bilden i low res för att spara utrymme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?&lt;br&gt;
Min maya har några problem då den crashar konstant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Nästa lektion ska jag förtsätta med saker till nicke eller en ny möbel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;br&gt;
Jo det går bra, jag och fabian har skrivit under lektionen.
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/482137548681117717/775698726424412160/unknown.png&quot; alt=&quot;Dörren&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alex Lektionslogg 12]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? sedan föra lektionsloggen så har jag för det mesta jobbat på olika saker som trapgången till haga. Jag…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-12</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-12</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;sedan föra lektionsloggen så har jag för det mesta jobbat på olika saker som trapgången till haga. Jag har också gjort några texturer till golvet och testat lite med hur dom skulle se ut i skolan
det jag gjorde för att få texturen är att jag tog texturen och la ett mörkt lager som jag satte på multiplecera så texturen blir mörkare men håller själva texturen. jag har också gjort en dörkarm som jag kommer använda i detta hus.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/775702217931620352/Screenshot_122.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/775702219000643594/Screenshot_123.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/775702223417901056/Screenshot_124.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;jag har gjort texturer som trodligen kommer passa in och texturen loopar så det kommer inte vara några direkta problem. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;har inte haft några större problem och har för det mesta testat olika saker.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;vad jag kommer gör härnäst kommer att fortsätta med vanadishuset.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;fabian vissade en sak som jag kunde gör i photoshop. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fritid lektion 1]]></title><description><![CDATA[Jag har arbetat på vanadishuset och börjat med aulan. för att få trappnivåenera så tog jag och skapa en plain som jag extruda ner så jag…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fritid-lektion-1</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fritid-lektion-1</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jag har arbetat på vanadishuset och börjat med aulan. för att få trappnivåenera så tog jag och skapa en plain som jag extruda ner så jag fick två olika våningar som var våning 6
och en som var på samma som våning 5. sedan tog jag höjdnivån och v5 till v6 och delade in det i delar och extrudade up för att få trapporna.&lt;br&gt;
Jag har också använt mesure tool för att få rätt storlek och höjd på rummet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/773917422365179934/Screenshot_118.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/773919659299962910/Screenshot_117.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;för att få staketet så tog jag en kub som jag formade så den passade in och senare gjorde håll mellan dom som gjorde själva &quot;ben&quot; delen till staketet och senare använde bevel för
att få en mer rundad kant.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/773917424939958282/Screenshot_119.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/773919259059421214/Screenshot_121.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/773919257552748554/Screenshot_120.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Oscar: Loggbok 7]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
Försökt förstå hur man exporterar materials till png filer i Blender, utan lycka. Vad har gått bra? Ge…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-7</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-7</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 03 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Försökt förstå hur man exporterar materials till png filer i Blender, utan lycka.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Jag fixade scuffed modeller istället.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Texturing/Materials&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Antingen fortsätta fixa scuffed modeller eller börja med en ny beroende på min ork.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)
Naaaazzzz&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Loggbok 11]]></title><description><![CDATA[Idag har jag fortsatt på att få spelet att automatiskt uppdatera ens spelstatus på Discord (video), och börjat på att göra så att man både…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-11</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-11</guid><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[game]]></category><category><![CDATA[rpc]]></category><pubDate>Tue, 03 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Idag har jag fortsatt på att få spelet att automatiskt uppdatera ens spelstatus på Discord (&lt;a href=&quot;https://youtu.be/mCgss-Gmq-M&quot;&gt;video&lt;/a&gt;), och börjat på att göra så att man både kan bjuda in vänner via programmet och gå med i spelet genom en enda knapp (utan att ens behöva ha spelet öppnat!). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man kan nu både fråga om att få gå med, och gå med själv om man blivit inbjuden. &quot;Join&quot; knappen kommer i nuläget bara att sätta igång spelet, men i framtiden kommer den först starta spelet och sedan gå med i samma rum som den som bjöd in.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/431148552560050207/773487945390882836/unknown.png&quot; alt=&quot;Ask to join&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/431148552560050207/773487903497912359/unknown.png&quot; alt=&quot;Invite to join&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det mesta har gått bra, det uppstod ett litet problem där den inte uppdaterade status alls och tydligen är det en bugg att statusen inte bara kan vara ett mellanrum (till exempel &lt;strong&gt;string status = &quot; &quot;;&lt;/strong&gt; ), vilket var mitt första försök att försöka få fältet tomt. Tydligen räckte det att bara sätta den blank (&quot;&quot;) så fick allt att fungera till slut. Discords dokumentation på detta är väl lite sådär, men jag tror att jag ska hinna fixa detta inom nästa lektion utan större problem.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred Loggbok 11]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag har kollat igenom texturer på en websida som heter texturehaven.
Har trixat lite och kollat vad…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-11</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-11</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 03 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har kollat igenom texturer på en websida som heter texturehaven.
Har trixat lite och kollat vad som passar på mina nuvarande modeller.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nein&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Texturera och modellera de möbler som behövs&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alex Lektionslogg 11]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? jag har arbetat med vanadishuset och börjat fixa med vägarna på våningen. Jag har också fixat lite med…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-11</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-11</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 03 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;jag har arbetat med vanadishuset och börjat fixa med vägarna på våningen. Jag har också fixat lite med texturerna på fönstret genom att använde UV planar mapping för att
texturerna inte ska stecha lika mycket. Jag har också börjat lite med dörren in till trappan. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/773488421989253130/Screenshot_113.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/773490134363406346/Screenshot_116.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/773488423515324426/Screenshot_114.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/773488428137316362/Screenshot_115.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/773488433577328650/Screenshot_112.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;det har gått bra med att göra vägarna och så blev fönstret ganska bra. Jag har också gjort en bra bit av vånigen idag och jag borde vara klar om några lektioner. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;har inte haft några större problem utom att man glömnde en liten sak som på fönstret där jag glömnde göra något som håller up själva fönsterbrädan så den inte flyger.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;här näst ska jag fortsätta med vanadishuset och trodligen börja med aulan beroende på hur långt jag hinner.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Idag så har jag int haft så stor kontakt med dom i mmin grup och arbetat med på min del.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 15]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Sedan förra loggen har jag arbetat på nickes pistol. Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-15</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-15</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Tue, 03 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;br&gt;
Sedan förra loggen har jag arbetat på nickes pistol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;br&gt;
Att arbeta med den främre delen på nickes &quot;ray gun&quot; har gått bra fast långsamt.
Metoden jag använder är lite primitiv men med den korta tid jag har så tycker jag att det är förståligt, Det mesta av pistolen består av mindre delar som går igenom varandra vilket kommer vara hämskt att UVa senare så vi kommer använda material based texturing.
Ifall jag hade haft till så hade jag tagit bort planes som inte är synliga för att göra modellen lättare att ladda men osäker ifall jag hinner det på denna model.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?&lt;br&gt;
Att få en bild var allt ska vara/scalas är det största problemet men mindre defekter bör vara acceptabla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Basen på pistolen är nästan klar så jag kommer kunna rigga ett ben och assinga materials snabbt nästal lektion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;br&gt;
Jo det går bra, jag och fabian har skrivit under lektionen.
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/525799777934245889/773486200967266304/unknown.png&quot; alt=&quot;Den backre delen av pistolen&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Samuel: Loggbok 6]]></title><description><![CDATA[1. Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag har använt photons egna dokumentation av fungerande demon för att skapa en fungerande…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-6</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-6</guid><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[photon 2]]></category><pubDate>Tue, 03 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt; &lt;strong&gt;1. Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har använt photons egna dokumentation av fungerande demon för att skapa en fungerande multiplayer menu med fuktioner för att skapa rum och joina dom med flera spelar samtidigt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/768401483087347722/773488517691080724/unknown.png&quot; alt=&quot;photon menu&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När man två spelare joinar samma rum och startar spelet så spawnar båda spelarna tillsammans på banan och man kan se varandra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;2. Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har fått den grundläggande photon systemet att fungera. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;3. Vad har gått mindre bra?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu när photon fungerar så har jag stött på en större bug i unity medans jag testade multiplayer systemet. Varje gång jag testar spelet så crachar hela unity editorn. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har sett loggen för crachen och borde kunna fixa det till nästa gång.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. (Hur fungerar samarbetet?)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fungerar bra. Inget speciellt att raportera.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Loggbok 10]]></title><description><![CDATA[Idag har jag gjort mängder med affischer som kommer sitta uppe i spelet. Dessa varierar mellan kopior av affischer uppsatta i skolan…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-10</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-10</guid><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[game]]></category><category><![CDATA[photoshop]]></category><pubDate>Mon, 02 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Idag har jag gjort mängder med affischer som kommer sitta uppe i spelet. Dessa varierar mellan kopior av affischer uppsatta i skolan, affischer i skolan med små ändringar och helt egna affischer. Det har gått bra, även om det ibland kändes lite svårt med idéer - de ska sitta uppe i skolan och se normala ut, men de måste även ha olika stilar, kategorier, humornivåer etc för att få en bra blandning.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samarbetet idag har gått bra, jag och Samuel har pratat om hur vi ska gå vidare med koden, och jag har visat honom &lt;a href=&quot;https://doc.photonengine.com/en-us/pun/v2/gameplay/rpcsandraiseevent&quot;&gt;PhotonRPC&lt;/a&gt; vilket är en metod för att köra samma kod hos alla spelare samtidigt, detta kan användas för att till exempel placera all loot när spelet startar, uppdatera spelarmängd när någon dör etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Här är &lt;em&gt;några&lt;/em&gt; utvalda affischer, inte alla:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/501452852364050443/773248488963833896/sommarjobb_sajbersim_620x877.jpg&quot; alt=&quot;Alex sommarjobb&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baserad av:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/501452852364050443/773248448048791632/unknown.png&quot; alt=&quot;Sommarjobb original&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Affisch för en anime-klubb. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/4a8Q0oC.jpg&quot; alt=&quot;Anime club&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/VMEEGQa.jpeg&quot; alt=&quot;Folkhögskola&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Påhittad bokklubb.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/zwnCgl3.jpeg&quot; alt=&quot;Bokklubb&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/ctDYxoQ.jpg&quot; alt=&quot;Nötfritt&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Påhittad litteraturklubb. Baserad på spelet &lt;a href=&quot;https://ddlc.moe/&quot;&gt;Doki Doki Literature Club!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/JlKrNeY.jpeg&quot; alt=&quot;Literatureclub&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alex Lektionslogg 10]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Sen föra loggboken så har jag börjat texturera hagahuset genom att läga texturer på en plain och sedan…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-10</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-10</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 02 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sen föra loggboken så har jag börjat texturera hagahuset genom att läga texturer på en plain och sedan fixat så att texturerna passar in och inte ser konstigt ut.
Det jag gjorde var att jag fixade texturer på vägen och sedan använde UV planar mapping. Detta visade Björn mej hur man gjorde och kommer använde det sätet i framtiden arbetet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;jag har lärt mej hur man kan fixa texturer på ett bra sätt i vissa fall som om du har ett plat område.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;jag spenderade massa tid med att testa olika saker vilket gjorde att jag inte han så mycket med att texturera skolan.
Jag hade också inte överfört mitt arbete på våning 6 till skoldatorn så jag kunde inte arbeta med den coh texturera hagahuset istället. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Här näst så ska jag fixa klart fönstert på vanadishuset och sedan fortsäta att göra klart våningen. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Det fungerar bra och Alfred fick en hemsida som han kan kolla på texturer på. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 14]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Sedan förra loggen har jag arbetat på en pistol till nicke. Vad har gått bra? Ge exempel på hur du…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-14</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-14</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Mon, 02 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;br&gt;
Sedan förra loggen har jag arbetat på en pistol till nicke.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;br&gt;
Det har gått bra men det är svårt då 3d modellen jag fick som referens är lite svår att följa pga dens textur och konstiga former.
Något jag kollade med nicke var ifall vertex normals spelar någon roll i unity och jag kom fram till att endast surface normals gör någon skillnad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?&lt;br&gt;
Att arbeta med dessa konstiga former som pistolen har är extremt jobbit samt att det har så många små detaljer.
Jag började med den bakre cylindern och la sedan till de små handtagen vilket jag använda en edge loop på 5 och sedan röra de nya verteces nära kanten och sedan använda ett bend handle.
Utom allt ovan har jag endast använt mig av edge loop och extrudes på olika sätt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Nästa lektion ska jag göra klart med pistolen, Jag måste dela upp och UVa den efter main delarna är klara.
Jag ska också lägga till ett bone som nicke kan använda och öppna upp en lucka för ammunition vilken han kan använda för att göra en reload animation i unity.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;br&gt;
Det går bra, Jag har pratat med samuel och alex under lektionen samt kollat med nicke ifall modellen ser bra nog ut.
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/525799777934245889/773167566419001364/unknown.png&quot; alt=&quot;Den backre delen av pistolen&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Loggbok 9]]></title><description><![CDATA[Idag har jag främst börjat lägga in en Discord integration i spelet så att man kan gå med i matcher via chattplattformen Discord och det…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-9</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-9</guid><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[ui]]></category><category><![CDATA[discord]]></category><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Idag har jag främst börjat lägga in en Discord integration i spelet så att man kan gå med i matcher via chattplattformen Discord och det kommer stå på ens profil vad man gör i spelet i realtid. Detta kommer underlätta och ta bort steget med att krångla med rumnamn, servers etc då man enkelt kan gå med i spelet med en knapp. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://media.discordapp.net/attachments/501452852364050443/768395985771954176/unknown.png&quot; alt=&quot;Discord RPC&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/rwfdCYr.png&quot; alt=&quot;Discord RPC 2&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/7DsCqPy.png&quot; alt=&quot;Discord Invite&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allt har gått bra då jag har hållit på med detta tidigare (FlyingHero &amp;#x26; SajberSim), enda problemet är att Discords hemsida där man lägger upp alla assets som visas i dessa är lite seg, men det löste sig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Utöver detta har jag och Melwin pratat om hur vi ska kunna förbättra panoramabilden utanför skolan, vi har testat ett halvklot vilket var svårt att skala på en avlång byggnad, och en halv cylinder vilket såg bra ut förhållandemässigt, men det var något problem med raka linjer och böjningar i den. &lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alex Lektionslogg 9]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? sen föra lektionen så har jag hållt på med att göra fönstrena som vi kommer använda i vanadishuset…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-9</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-9</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;sen föra lektionen så har jag hållt på med att göra fönstrena som vi kommer använda i vanadishuset. har har sen också hållt på och testat med att texturera själva fönstret
genom att läga ett matriel på en plain och sen läga textur eller färg på det texturen. jag har också börjat med hur själva köket är uppbygt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/768399326636015616/Screenshot_20.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/768399522719989760/Screenshot_108.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/768399519687114792/Screenshot_109.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jag har lärt mej hur man texturerar plains som vi kommer använda för att texturera olika delar i skolan.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Det som har gått mindre bra är att texturerna kan bli ganska stretchade så texturerna blir konstiga.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Det jag kommer jobba med här näst så kommer jag att fortsäta lite med att texturera fönsterna och senare börja bygga vägarna och arbeta med själva våningen. När jag börjar bli klar med
våning 6 så kommer jag arbeta med aulan och senare våning 5. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vi har inte pratat så mycket denna lektion utom när det gälde texturerna lite och när jag hjälpe Alfred snappt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred Loggbok 10]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag har gjort 2 nya modeller som är enklare att göra.
enter image description here
enter image…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-10</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-10</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har gjort 2 nya modeller som är enklare att göra.
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/493512369662590977/768400340248166410/20-10-21_1.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/493512369662590977/768400355254992916/20-10-21_2.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Känns bättre att bli klar med några modeller eftersom det boostar mitt självförtroende och får mig att vilja jobba mer efter att ha varit sjuk&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;inget ar gått dåligt&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
fortsätta texturera och modellera de möbler som behövs&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 13]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Sedan förra loggen har jag arbetat i  unity och visual studios för att försöka få en fungerande shader…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-13</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-13</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;br&gt;
Sedan förra loggen har jag arbetat i  unity och visual studios för att försöka få en fungerande shader eller material till våran panorama.
Jag har också arbetat lite på dörren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;br&gt;
Att få ihop allt i början gick väl då jag provade hur glas skulle se ut med standard transparent shader.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?&lt;br&gt;
Att programmera har gått mindre bra, Jag kan inte syntaxen för unity custom shaders så jag har behövt använt forum posts och guides för hjälp.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Eftersom att skapa unity shaders är mycket svårare än jag trodde så ska jag förtsätta med dörren nästa lektion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;br&gt;
Det går väl. Jag, fabian och alex sitter och chattar/skickar bilder om arbetet.
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/482137548681117717/768392262701940756/unknown.png&quot; alt=&quot;Min shader när den gick sönder&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Samuel: Loggbok 5]]></title><description><![CDATA[1. Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag har jobbat med att koppla spelarens prefab och dess controller scripts till photons network…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-5</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-5</guid><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[photon 2]]></category><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt; &lt;strong&gt;1. Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har jobbat med att koppla spelarens prefab och dess controller scripts till photons network. Jag har även gjort ett ny menu med nya scripts för att koppla till och skapa rum för spelet.    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/768401483087347722/768401554653839430/unknown.png&quot; alt=&quot;Player Prefab&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag försöker få hela prefaben att syncas till photon network så andra fler spelare kan se varandra med denna prefab.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;2. Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det har gått bra att göra om menu med nya scripts och funktioner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;3. Vad har gått mindre bra?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har fortfarande problem med player prefaben. Jag vet inte riktigt hur jag ska koppla samman allt som finns i den.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag ska jobba med att fixa player prefaben så den fungerar online.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. (Hur fungerar samarbetet?)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det fungerar bra. Men har ingenting speciellt att meddela, förutom det vanliga. Jag och Fabian jobbar för det mesta separat men pratar då och då om vårat arbeta och vad vi kan gör att hjälpa varanadra.  &lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 12]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Sedan förra lektionen har jag kollat på panorama meshes och UV med hjälp av fabian, Jag har också…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-12</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-12</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Mon, 19 Oct 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;br&gt;
Sedan förra lektionen har jag kollat på panorama meshes och UV med hjälp av fabian, Jag har också gjort gjort klart mase meshen för solid dörr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;br&gt;
Att modellera dörren och låst gick väldigt smitigt så jag fick in ganska mycket detaljer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?&lt;br&gt;
Vi har lite problem med hur en panorama unfoldas på ett plan så vi ska försöka rendera det i ett annat format så vi kan unwrapa det på en halfpipe liknande mesh.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;br&gt;
Nästa lektion ska jag texturera dörren och fortsätta med dörren med glas samt antingen göra glaset i unity eller skapa min egna shader för det.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;br&gt;
Bra lol.
(Ingen bild denna lektion.)&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 12]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Sedan förra loggen har jag strukturerat vår skåp mapp och skåp model. Vad har gått bra? Ge exempel på…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-12</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-12</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Tue, 13 Oct 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;br&gt;
Sedan förra loggen har jag strukturerat vår skåp mapp och skåp model.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;br&gt;
Att planera hur vi ska lägga in allt i unity gick väl.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?&lt;br&gt;
Hade väldiga problem att komma i tid då lidingöbanan och röda linjen hade problem hela morgonen.
Jag satte upp skåpen i rader som i skolan men sen kom vi fram till att de i unity kan skapa en prefab där de lägger skåpen på varandra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;br&gt;
Nästa lektion ska jag börja med stolarna från matsalen. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;br&gt;
Bra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingen bild denna vecka.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred Loggbok 9]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag har mest kollat igenom vad jag kan göra och letat mer texturer.
Ska ta lite hjälp av Melwin…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-9</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-9</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har mest kollat igenom vad jag kan göra och letat mer texturer.
Ska ta lite hjälp av Melwin imorgon of bli klar med brandsläckaren&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inget har gått super bra idag&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Har inte varit super produktiv idag&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Ska texturera brandsläckaren och sen fortsätta modellera&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Loggbok 8]]></title><description><![CDATA[Idag började jag med att ha några problem i Unity som gjorde så jag inte kunde använda Inspect menyn vilket slutade i att jag behövde…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-8</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-8</guid><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[ui]]></category><category><![CDATA[panorama]]></category><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Idag började jag med att ha några problem i Unity som gjorde så jag inte kunde använda Inspect menyn vilket slutade i att jag behövde återställa min layout, så cirka 20 minuter blev slösat på det. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://media.discordapp.net/attachments/501452852364050443/765523169217216532/unknown.png&quot; alt=&quot;Unity layout&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efter detta gick det bättre, jag började fixa panoraman som ska visas utanför hagahusets högra sida (sett från Vanadis), och detta satte jag på ett halvklot som Melwin gjorde. Nästa gång ska vi förbättra formen på halvklotet då de gjorde så att en del former blev konstiga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://media.discordapp.net/attachments/501452852364050443/765539464758951936/H528_v1_4k.png&quot; alt=&quot;H528&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/u6mfJMc.png&quot; alt=&quot;In-game&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;(taket på bilden ovan är fel)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Video på hur panoramabilden ser ut i spelet: &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=L2iBAYwYbwE&quot;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=L2iBAYwYbwE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samarbete har gått bra, jag har diskuterat med Alexander hur vi ska göra trapporna och vilka mått som behövs, och jag har testat skåpmodeller åt Melwin.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 11]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Sedan förra loggen har jag kollat på unity med fabian samt arbetat klart med mitt skåp. Vad har gått…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-11</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-11</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;br&gt;
Sedan förra loggen har jag kollat på unity med fabian samt arbetat klart med mitt skåp.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;br&gt;
Att dela och prova min model har funkar väl.
Vi stötte på ett problem när mitt skåps Joint inte funkade som det skulle men efter att fabian visade vad som hände i unity så fick jag reda på hur jag skulle rigga skåpet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?&lt;br&gt;
Mina föräldrar har varit problematiska men annars har arbetet gått bra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;br&gt;
Nästa lektion ska jag arbeta med en ny möbel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;br&gt;
Det går väldigt bra eftersom vi har pratat och chattat hela lektionen med de flesta i vår grupp.
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/482137548681117717/765536201959669780/unknown.png&quot; alt=&quot;Mitt öppna skåp&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alex Lektionslogg 8]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? sen föra lektionen så har jag arbetat med projektplanen och fortsatt på vanadishuset och börjat på…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-8</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-8</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;sen föra lektionen så har jag arbetat med projektplanen och fortsatt på vanadishuset och börjat på trapphuste i vanadishuset. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/765540179338854440/Screenshot_104.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/765540182110896138/Screenshot_107.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jag har fixat traphuste och det ser bra ut och samtidigt gjort så det borde kunna loopas i i alla våningar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Det enda som gått mindre bra är att vi är lite osäkra på hur själva våning 6 i vanadishuste ser ut så jag har inte kunna arbetat så mycket med den. samt så har vi trodligen glömnt
skriva ner storleken till fönstrena.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;vad vi ska göra härnäst är att kolla hur våning 6 ser ut och mäta lite.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;det har fungerat bra. Vi har pratat och vissat några saker till varandra. Islutet av lektionen så hjälpte jag alfred lite gran med storlekarna.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Oscar: Loggbok 7]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
Uppdaterat pc:n, samt bestämt vad jag ska arbeta med härnäst Vad har gått bra? Ge exempel på hur du…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-7</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-7</guid><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Uppdaterat pc:n, samt bestämt vad jag ska arbeta med härnäst&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Vet hur jag ska ta mig framåt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Uppdateringen...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Bord samt papperskorg&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)
Perfekt! :D&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred Loggbok 8]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag ar lagt på färg på brandsläckaren och har hållit på att trixa med olika texturer.
enter image…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-8</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-8</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag ar lagt på färg på brandsläckaren och har hållit på att trixa med olika texturer.
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/493512369662590977/763325511413661696/20-10-07_1.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/493512369662590977/763325523845316618/20-10-07_2.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tar lång tid att hitta texturer som har samma färger och kan loopas men jag tror jag hittade en bra textur för glaset&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inget har gått mindre bra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Ska texturera brandsläckaren och sen är jag klar&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Oscar: Loggbok 6]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
Fixat gamla assets, samt whiteboard Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Vet hur jag…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-6</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-6</guid><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Fixat gamla assets, samt whiteboard&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Vet hur jag ska ta mig framåt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Dunno, allt har gått bra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Obestämt for now&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)
Perfekt! :D&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Loggbok 7]]></title><description><![CDATA[Idag har jag börjat jobba på ett system för att hantera föremål i vårt spel. Man kan nu skapa dem direkt via Unity, och därifrån ställa in…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-7</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-7</guid><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[ui]]></category><category><![CDATA[items]]></category><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Idag har jag börjat jobba på ett system för att hantera föremål i vårt spel. Man kan nu skapa dem direkt via Unity, och därifrån ställa in all statistik:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/501452852364050443/763323798132621312/unknown.png&quot; alt=&quot;Weapon creation&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/501452852364050443/763324140702531594/unknown.png&quot; alt=&quot;Weapon config&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/501452852364050443/763324544545980436/unknown.png&quot; alt=&quot;Database&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h6 id=&quot;kod-för-föremålen-finns-här&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#kod-f%C3%B6r-f%C3%B6rem%C3%A5len-finns-h%C3%A4r&quot; aria-label=&quot;kod för föremålen finns här permalink&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; focusable=&quot;false&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;Kod för föremålen finns &lt;a href=&quot;https://github.com/LiterallyInc/SajberRoyale/tree/master/Assets/Scripts/Items&quot;&gt;här&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt;På detta sätt kan vi enkelt skapa och ändra nya föremål utan någon kod, och eftersom alla föremål har en egen fil är det enkelt att dela dem med varandra. Alternativen man får beror på vad det är för föremål man skapat, till exempel så kommer healing föremål ha annan statistik. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Innan detta så ändrade jag animeringen på spelets intro, så det nu ser mer &quot;ritat&quot; ut, video: &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=T6oVucd78pc&quot;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=T6oVucd78pc&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samarbetet har gått bra, jag och Alexander har diskuterat lite om hur måtten på våning 6 är och vad som behöver förbättras med dem.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 10]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Sedan förra lektionen har jag arbetat med mitt skåp samt avslutat min haga bänk texturering. Vad har…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-10</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-10</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;br&gt;
Sedan förra lektionen har jag arbetat med mitt skåp samt avslutat min haga bänk texturering.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;br&gt;
Jag hade lite problem med att förstå github men fabian hjälpte mig lösa problemet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?&lt;br&gt;
Oscar bad mig prova importera hans whiteboard model i maya så jag gjorde det men några fel upkom med vertices vid importering/exportering.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;br&gt;
Nästa lektion ska jag göra klart skåp och börja på en ny model.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;br&gt;
Det går väl.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/482137548681117717/763327988280197120/unknown.png&quot; alt=&quot;Ska ändra texturen så den blir lite ljusare&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alex Lektionslogg 7]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? sen föra logboken så har jag skrivit lite mer på projektplanen om metod och så har jag börjat lite med…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-7</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-7</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;sen föra logboken så har jag skrivit lite mer på projektplanen om metod och så har jag börjat lite med plan 6 på vanadishuset. Jag har arbetat mest i top wiew och använt mesure tool
för att se till att rummen är i rätt storlek &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/763327794486444052/unknown.png&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Det har fungerat bra med att göra själva layouten av våningen. Jag har inte haft några stora problem utan att jag är lite osäker på storleken på trapan i hagahuset.
Jag har fått det mästa rummen i rätt storlekt och så tror jag att trppan är ish rätt storlek.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Det som har gått mindre bra är att jag blev lite förvirad av dom måten jag hade vilket gjorde så storleken blev lite konstig vid trappan. Vilekt gjorde att jag spenderade lite
med det men jag tror jag fixade det men vi ska dubble kolla storleken nästa gång vi är i skolan.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;vad jag ska jobba med här näst är att fortsätta med våning 6 och så kommer jag fortsätta mest med köket som jag vet har rätt storlek och sen börja med fönsterna som finns i vanadishuset.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jag har svarat lite på alfreds frågor och sen har vi pratat lite om texturering. Sen kunde jag inte hjälpa honom med hur man tar bort texturer från objekt i maya. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Samuel: Loggbok 4]]></title><description><![CDATA[1. Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag har implementera lite av pun 2 systemet i mitt projekt och sett att det fungerar. Det finns två…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-4</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-4</guid><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[photon 2]]></category><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt; &lt;strong&gt;1. Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har implementera lite av pun 2 systemet i mitt projekt och sett att det fungerar. Det finns två prefabs av spelaren i samma scen när man kopplar upp två spel samtidigt. Jag har även börjat kolla på att få pun 2 att synkronisera animationer för spelaren så man kan se varandra när man spelar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;2. Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det har gått bra med det första steget av pun 2, att få det att fungera på en simpel nivå.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;3. Vad har gått mindre bra?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har inte lyckats synkronisera animationer än. Man kan inte se varandra i spelet än.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag ska jobba med att förbättra pun 2 systemet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. (Hur fungerar samarbetet?)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Har fått lite hjälp av Fabian med hur pun 2 fungerar och han hjälper mig lite med att göra en föremåls klass för vapen i spelet.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 9]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Sedan förra loggen har jag gjort ett skåp. Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem! Allt…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-9</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-9</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;br&gt;
Sedan förra loggen har jag gjort ett skåp.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;br&gt;
Allt har gått bra förutom att jag har varit så extremt trött.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?&lt;br&gt;
Jag är trött...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;br&gt;
Nästa lektion ska jag göra klart skåpet samt rigga dörren till ett bed i gångjärnet så den går att rotera i spelet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;br&gt;
Vi pratar och hjälper varandra konstant så det går bra.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred Loggbok 7]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag har gjort små fönster så att man ska kunna se själva brandsläckern
enter image description here…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-7</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-7</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 29 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har gjort små fönster så att man ska kunna se själva brandsläckern
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/493512369662590977/760787595453267999/20-09-30_1.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/493512369662590977/760787609123029022/20-09-30_2.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allting har gått bra, är nästan klar med brandsläckaren och kan gå vidare. har hittat texturer som jag kan använda till brandsläckaren efter att ha ändrat färgen lite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inget har gått mindre bra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Ska texturera brandsläckaren och sen är jag klar&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 8]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Sedan förra loggen har jag hjälpt alla med olika saker som skala, modellera samt hur vi kan göra…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-8</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-8</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Tue, 29 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;br&gt;
Sedan förra loggen har jag hjälpt alla med olika saker som skala, modellera samt hur vi kan göra använda animationer i unity.
Jag har också börjat på min haga bänk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;br&gt;
Att skapa modellen har gått bra, Jag använde bend tool för att böja utstretchade cylinrar, Att använda mått i maya har gått bra fast jag behövde gå och mäta igen under lektionen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?&lt;br&gt;
Det jobbigaste denna lektion har varit att arbeta på skoldatorn annars så har allt gått bra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;br&gt;
Nästa lektion ska jag modellera klart och texturera haga bänken och börja på näste möbel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)
Vi pratar och hjälper varandra konstant så det går bra.
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/482137548681117717/760792731412463616/unknown.png&quot; alt=&quot;Början på haga bänk.&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Oscar: Loggbok 5]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
Två olika skåp och lärt mig om github desktop av Fabian. Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-5</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-5</guid><pubDate>Tue, 29 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Två olika skåp och lärt mig om github desktop av Fabian.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Vet hur jag ska ta mig framåt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Vill gärna använda Maya, ska gå till IT och resetta laptopen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Whiteboard samt annat obestämt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)
Perfekt! :D&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred Loggbok 6]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag har fokuserat på projektplanen så den blir klar och tittat på lite maya videor för att få…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-6</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-6</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har fokuserat på projektplanen så den blir klar och tittat på lite maya videor för att få inspiration och idéer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Inget har direkt gått bra eller dåligt, har bara inte varit super produktiv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Ska fortsätta med brandsläckar projektet.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 7]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
Sedan förra loggen har jag skrivit lite i vår projektplan och UVat den gråa stolen från haga. Vad har…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-7</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-7</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Sedan förra loggen har jag skrivit lite i vår projektplan och UVat den gråa stolen från haga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Jag lyckades tillslut få en okej uv till stolen då jag endast valde en annan viklen i uv editor för att spegla både fram och baksidan, Behövde inte använda guiden ändå. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Att skriva har varit lite jobbigt då jag inte är helt 100 på vad man ska säga och ifall allt jag har och skriva gäller för hela gruppen.
Min photoshops &quot;scratch&quot; minne var fullt då den åt upp 25GB från min disk så jag behövde fixa det men förutom det gjorde jag en solid colour textur därifrån.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Nästa lektion ska jag arbeta med bänken i haga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)
Denna lektion har vi pratat och planerat väldigt mycket och jag har hjälpt med hur vi ska exportera till fbx från maya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lägg in bilder på processen, tex screenshots!
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/482137548681117717/760448190851186698/unknown.png&quot; alt=&quot;Använde en checker node i hypershade för att frösöka jämna ut texturen&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Loggbok 6]]></title><description><![CDATA[Igår började jag kolla på lösningarpå hur man kan göra cinematics i Unity, och efter att ha testat två alternativ idag kom fram till att jag…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-6</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-6</guid><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[ui]]></category><category><![CDATA[menu]]></category><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Igår började jag kolla på lösningarpå hur man kan göra cinematics i Unity, och efter att ha testat två alternativ idag kom fram till att jag kommer använda &lt;a href=&quot;https://unity.com/unity/features/editor/art-and-design/cinemachine&quot;&gt;Unity Cinemachine&lt;/a&gt;, vilket är ett inbyggt paket i Unity. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta kommer användas i huvudmenyn i vårt spel, där bakgrunden kommer vara en cinematic på hela skolan efter att introt börjar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/o9pw0r5.png&quot; alt=&quot;Kamerarörelser&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Utöver detta så har jag fixat en scen åt Samuel i spelet så han kan ansluta till vår server och testa spelet medans han utvecklar det. Anledningen till att han inte kommer använda samma meny som jag jobbar i är dels för att han kanske kan behöva fler funktioner och samarbete i Unity via &lt;a href=&quot;https://sv.wikipedia.org/wiki/Versionshantering&quot;&gt;versionshantering&lt;/a&gt; inte är särskilt enkelt, men främst för att scenen jag kommer arbeta i kanske inte alltid kommer fungera då den är under utveckling, därför finns nu en kopia som alltid kommer fungera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samarbetet idag har varit att jag, Alexander och Melwin har diskuterat lite om hur vi ska göra för att enklast bestämma storlek på allting så att, och att jag och Samuel har pratat om vem som ska göra vad i spelet och hur vår UI ska fungera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kan passa på att tillägga att huvudanledningen till att vi kör en delad blogg via GitHub (&lt;a href=&quot;https://github.com/LiterallyInc/Blogg/tree/master/content&quot;&gt;https://github.com/LiterallyInc/Blogg/tree/master/content&lt;/a&gt;) är för att det är en bra introduktion till att versionshantering, vilket är samma metod vi använder för att synka själva spelfilerna. Kanske inte går lika snabbt som om vi skulle ha enskilda, men underlättar i vårt projekt ^^&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alex Lektionslogg 6 ]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? sen föra logboken så har jag skrivt lite på projektplanen och jag har fortsatt att arbeta med…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-6</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-6</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;sen föra logboken så har jag skrivt lite på projektplanen och jag har fortsatt att arbeta med hagahuset.
jag har fortsatt och lagt in några mer fönster och fixat lite i dom inre rumen. jag har också skickat en ish färdig variasion av hagahuste till fabian så han kan testai maya.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;jag har märkt att några av fönsterna var backvänt så jag var tvungen att fixa det. Det gick ganska enkelt igenom att bara ta bort dom och vända på dom. det tog dock en liten stund.
sen har jag ändrat på golvet så det inte är en stor plata för i dom inre rummen så blev det dubelt golv när jag som tex använde multi-cut&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;scalen på hagahuset är på något sätt 100 gånger mindre än vad melwin är så jag måste på något sätt scala hagahuset och så måste jag fixa det på något bra sätt för antagligen
blev det för stort att rendera eller så buggade modelen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jag ska fixa scalen på hagahuste och sen arbeta mer på detalje och dörarna. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;det har fungerat bra. jag har fåt lite hjälp av melwin som hur man exporterar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/760467868466282507/Screenshot_101.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/760467869569253376/Screenshot_100.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/760467870873419816/Screenshot_99.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Loggbok 5]]></title><description><![CDATA[Idag började jag med att främst fokusera på städning av projektets kod där jag förbättrade några funktioner jag tidigare gjort så de är mer…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-5</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-5</guid><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[ui]]></category><category><![CDATA[menu]]></category><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Idag började jag med att främst fokusera på städning av projektets kod där jag förbättrade några funktioner jag tidigare gjort så de är mer resursvänliga. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://media.discordapp.net/attachments/501452852364050443/758237718445686804/unknown.png&quot; alt=&quot;code&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag gjorde en adminpanel i spelet där man kan skapa rum, men vi planerar på att lägga till fler funktioner som kommer göra vårt arbete lättare, till exempel förmågan att starta matcher, ge ut föremål, ändra värden etc. Denna meny går att öppna med F1, men behöver ett lösenord om man spelar i en build. I Unity editorn är inget lösenord nödvändigt. &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/wyPixu3.png&quot; alt=&quot;admin meny&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta blev inte klart idag, men la även till ett intro till spelet: &lt;a href=&quot;https://youtu.be/ON8JDRecurA&quot;&gt;https://youtu.be/ON8JDRecurA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Planen med det är att det ska se ut som något vanligt &quot;snällt&quot; spel typ, och sedan från ingenstans kommer det fram att det är ett fighting-spel. Introt kommer förmodligen bli längre och gå att skippa i framtiden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kan inte säga mycket om samarbete denna lektion, jag och Alexander pratade lite om hur vi skulle placera hissar och hål i väggar för att lättare tillåta spelare att förflytta sig.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alex Lektionslogg 5]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? sen föra loggboke nså har jag lagt till fönster och planerat lite hur jag ska göra med dom inre rummen…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-5</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-5</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;sen föra loggboke nså har jag lagt till fönster och planerat lite hur jag ska göra med dom inre rummen i haga. vi har tänkt läga in en hiss i haga som kommer leda till
vanadishuset och så har jag ändrat lite på hållen mellan klassrumen så det ser mer ut som om något har slagit sej igenom mer än en dörr.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/758258434684092427/Screenshot_98.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/758258436382130176/Screenshot_97.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/758258438131941376/Screenshot_96.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;det som har gott bra är att fönstrena matchar bra med klassrummen och jag har gjort så jag alltid kan ändra höjde på den. jag ahde ett problem vilket jag fixade genom att
starta om programet. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jag lyckades fixa ett problem med att golvet duplicerade på något sätt med att starta om en bit. jag förlorade ändringarna jag har gjort med hållen mellan klassrummen
men jag har fixat tillbacka dom.
Jag får fortfarande några problem när jag använde multi-cut på golvet vilket jag kommer behöva kolla senare. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;vad jag ska jobba med här näst är att fortsätta lite med fönsterna och senare arbeta med dom inre rummen i hagahuset. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;sammarbetet har fungerat bra igenom att fabian gav mej ider om hur det ska se ut vid hållen mellan klassrummen och så hjälpte jag alfred med hur man duplicerar i maya.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred Loggbok 5]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag har fortsatt jobbet med brandsläckaren och har skrivit på projektplanens frågeställning Vad har…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-5</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-5</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har fortsatt jobbet med brandsläckaren och har skrivit på projektplanens frågeställning&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Jag är väldigt nöjd med det jag gjorde idag och ser fram emot att jobba mer
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/493512369662590977/758254870154706944/20-09-23_2.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/493512369662590977/758249970540347402/20-09-23_1.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Inget har direkt gått dåligt jag jobbar relativt effektivt just nu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Ska fortsätta med brandsläckar projektet och bli klar med den innan jag fortsätter&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Oscar: Loggbok 4]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
Jag laddade upp lampan jag gjorde i Blender för digdigen till projektet då den redan var klar i stort…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-4</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-4</guid><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Jag laddade upp lampan jag gjorde i Blender för digdigen till projektet då den redan var klar i stort sett.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Något fungerade iallafall... Börjat arbeta i Blender nu och typ gett upp om Maya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Vet ej&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Fortsätta modellera i Blender&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)
Jag får stöd av de andra då min hjärna inte är på topp&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 6]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
Denna lektionen har jag inte lyckats göra mycket eftersom maya inte lyckades unfolda min model. Vad…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-6</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-6</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Denna lektionen har jag inte lyckats göra mycket eftersom maya inte lyckades unfolda min model.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Ingenting  gick väl denna lektion eftersom maya crashade 5 gånger när jag unfoldar min sfär.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Att mappa uv har gått extremt dåligt då unfold gör att mitt uv blir några pixlar stora i uv editor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Jag hittade en guide och tråd med samma ish problem som jag ska följa nästa lektion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)
Denna lektion har vi inte pratat så mycket men vi har skrivit med jämna mellanrum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lägg in bilder på processen, tex screenshots!
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/758254557347184650/758258488626774026/unknown.png&quot; alt=&quot;Mitt sista försök denna lektion&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Samuel: Loggbok 3]]></title><description><![CDATA[1. Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag har har fått en färdig 3d modell med fps kontroller att fungera i mitt projekt och skapat en…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-3</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-3</guid><category><![CDATA[unity]]></category><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt; &lt;strong&gt;1. Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har har fått en färdig 3d modell med fps kontroller att fungera i mitt projekt och skapat en sandbox scene med några hinder för att testa spelaren under utvecklingens gång.  Jag har även kort börjat titta på en pun2 tutorial för att testa det i min 3d miljö. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;2. Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allt har går relativt bra, men jag har inte behövt lösa något särskilt stort problem idag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;3. Vad har gått mindre bra?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har inget att rapportera här idag. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Härnäst ska jag gå igen pun2 tutorials för att sedan kunna testa online systemet i min 3d sandbox miljö med min spelare. Och om jag hinner så försöker jag börja med att implementera ett vapen som spelaren ska kunna hålla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. (Hur fungerar samarbetet?)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det har gått bra idag. Jag har jobbat på själv i unity hela lektionen. Fick lite hjälp från Fabian med en idé på vad jag ska göra härnäst i projektet.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Loggbok 4]]></title><description><![CDATA[Idag har jag gjort en karta för klassrummen och korridoren på våning 3, samt tagit bilder och mätt föremål på plats. Alla bilder finns i vår…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-4</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-4</guid><category><![CDATA[maps]]></category><category><![CDATA[unity]]></category><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Idag har jag gjort en karta för klassrummen och korridoren på våning 3, samt tagit bilder och mätt föremål på plats. Alla bilder finns i vår &lt;a href=&quot;https://drive.google.com/drive/u/1/folders/1Z9b9rF8Np3e90IX1lw8HAiw3F2BqXLpz&quot;&gt;drivemapp&lt;/a&gt;, och alla kartor jag ritat finns &lt;a href=&quot;https://drive.google.com/drive/u/1/folders/1va5ctPUbxuqtfhCKkReN67-gSBofrbVp&quot;&gt;här&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/757882792037187625/757883418154631188/IMG_20200922_103430.jpg&quot; alt=&quot;img&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/TglxsPk.png&quot; alt=&quot;Drive&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efter detta så testade jag lite 3d-karaktärer i Unity då Samuel hade haft problem med det, och det gick bra. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Utöver det här har vi även kommit på två nya spelmekaniker:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Hissar&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Finns 2 hissar i Vanadishuset&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En leder till Haga för ett snabbt transportmedel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Man måste stå i den i ~5 sekunder för att teleportera&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Utseenden&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Man får ett slumpmässigt &quot;skin&quot; tilldelat när man går med i en match&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vi ska försöka få listan med potentiella skin så stor som möjligt&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Samarbetet idag har också gått bra, jag och Alfred mätte tillsammans och jag och Alexander testade hur vi ska kunna uppdatera byggnader i Unity, vilket vi lyckades med. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa onsdag (30/9) ska jag förmodligen låna en kamera och fixa texturer till utanför byggnader i spelet.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred Loggbok 4]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag har fortsatt jobbet med bransläckaren Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem! Jag har…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-4</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-4</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har fortsatt jobbet med bransläckaren&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har fått den fom som jag vill ha på själva strukturen och lägger nu till de mindre detaljerna.
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/493512369662590977/757940431152611338/20-09-22_1.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/493512369662590977/757940444691955723/20-09-22_2.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/493512369662590977/757940459698913311/20-09-22_3.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det ändå som inte har gåt bra är att jag jobbar inte super snabbt&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Ska fortsätta med Brandsläckar projektet och bli klar med den innan jag fortsätter&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 5]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
Denna lektion har jag mätt många saker i skolan samt arbetat med den gråa stolen i hagahuset. 
För att…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-5</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-5</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Denna lektion har jag mätt många saker i skolan samt arbetat med den gråa stolen i hagahuset.
För att göra stolen har jag modifierat en boll med bend tools och proximity move tool, Jag såg till att måtten skulle vara så nära verkligt som möjligt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Att mäta gick väl samt att fylla i några möbler som vi tidigare inte hade i vår exel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Jag hade ett problem med att jag gjorde min första stol för avlång vilket jag sedan inte kunde få den att se bra ut, Den modellen var väldigt mjuk och avrundad men inte så lik den verkliga stolen så jag tog bort den.
Gick inte att kösa det på annat vis än att börja om.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Min stol ska nu endast textureras vilket kommer härnäst.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)
Vi har pratat hela lektionen och fabian testade alexs model av haga i unity för att se hur saker funkar när man sparar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lägg in bilder på processen, tex screenshots!
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/482137548681117717/757936774743064687/unknown.png&quot; alt=&quot;tog en bild på stolens tyg för att visa ish hur den kommer se ut&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Oscar: Loggbok 3]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
Jag behöver göra en factory reset på min laptop, men enda sättet är att få hjälp av IT ansvarig. Men…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-3</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-3</guid><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Jag behöver göra en factory reset på min laptop, men enda sättet är att få hjälp av IT ansvarig. Men det blir först nästa vecka som det är möjligt :|&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Jag försökte med allting innan Fabian påminde mig om att IT måste fixa laptopen...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Laptop big dum dum&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Om jag får tillgång till en fungerande laptop, 3d modellera. Om inte, skissa eller hjälpa de andra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)
Jag får stöd av de andra då min hjärna inte är på topp&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alex Lektionslogg 4]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
-sen föra lektionen så har jag och några i min grupp mätt våning 3 och några möbler. jag har jobbat…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-4</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-4</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
-sen föra lektionen så har jag och några i min grupp mätt våning 3 och några möbler. jag har jobbat med trappan som länkar ihop hagahuset och vanadishuset.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;det som har gått bra så har vi har mätt våning 3 och kommit på ider och fått mått på våningen. Jag har också gjort en loop på trapporna. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;jag har inte haft några större problem utom att jag och melwin kanske gick ut och dubble checka längderna på olika saker. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;vad jag gör nästa lektion är att förtsäta med maya och möjligtvis börja med att kopla haga och vanadis.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;samarbetet har fungerat bra och vi har testat lite om hur det är att importera 3d modeler till unity.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/757940644537958530/Screenshot_14.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/757940646404161609/Screenshot_15.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/757940648023162880/Screenshot_13.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Loggbok 3]]></title><description><![CDATA[Idag har jag fått igång spelets servers på skolans nätverk med hjälp av Viktor. Jag satte även upp en filstruktur vi alla ska använda för…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-3</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-3</guid><category><![CDATA[design]]></category><category><![CDATA[figma]]></category><category><![CDATA[unity]]></category><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Idag har jag fått igång spelets servers på skolans nätverk med hjälp av Viktor. Jag satte även upp en filstruktur vi alla ska använda för att enkelt spara och synka spelets 3d-modeller, vilket vi gör via GitHub Desktop; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/6gzRnJw.png&quot; alt=&quot;Directory&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/odo4YZy.png&quot; alt=&quot;Desktop&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Utöver det här har jag testat och letat efter bra playercontrollers som vi kan använda för att styra våra spelare, och vi kommer förmodligen använda &lt;a href=&quot;https://assetstore.unity.com/packages/templates/systems/full-body-fps-controller-134060&quot;&gt;denna&lt;/a&gt;, som jag hittade gratis på Unitys asset store. Med denna så kan vi importera massor med egna karaktärer så spelarna ser olika ut.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Samuel: Loggbok 2]]></title><description><![CDATA[1. Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag har påbörjat ett eget projekt och har tittat och testat på olika 3d modeller som skulle kunna…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-2</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-2</guid><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[projektplan]]></category><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt; &lt;strong&gt;1. Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har påbörjat ett eget projekt och har tittat och testat på olika 3d modeller som skulle kunna vara spelaren. Sedan har jag också kollat på ställen att lära sig att göra ett fps spel på ex. youtube och andra hemsidor och bloggar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;2. Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har hittat en bra källa att lära mig unity 3d och fps spel ifrån. Och har kanske en bra 3d modell för spelaren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;3. Vad har gått mindre bra?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det var svårt att hitta bra 3d modeller med animationer som behövs för spelaren i vårt spel. Kan vara så att vi måste animera lite själva också.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag kommer läsa på om och försöka förstå hur pun2 fungerar samt försöka göra en fungerande test spelare med fps kontroll.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. (Hur fungerar samarbetet?)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det har fungerat bra hittills. Jag och Fabian jobbar på separat och hjälper varandra om det är något speciellt som behöver göras. &lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 4]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Sedan förra loggen har jag arbetat med att att skriva projektplan samt att avsluta bordet och…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-4</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-4</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;br&gt;
Sedan förra loggen har jag arbetat med att att skriva projektplan samt att avsluta bordet och mappstrukturen i github.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;br&gt;
Problemen jag har haft idag har mest varit med datorns prestanda, Tyvärr går inte detta att lösa så jag skulle vilja arbeta på detta på min hemmadator så mycket som möjligt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?&lt;br&gt;
Att hämta en bild från bordet och göra det till en textur gick snabbt och lätt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;br&gt;
Nästa lektion ska jag börja på nästa modell.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;br&gt;
Det har fungerat väl då vi har pratat och diskuterat hela lektionen med de flesta i gruppen. &lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Lektionslogg 3]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? jag har hjälp alfred med att modelera en brandsläkare och visat hur man har använt några tools som…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//lektionslogg-3</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//lektionslogg-3</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;jag har hjälp alfred med att modelera en brandsläkare och visat hur man har använt några tools som finns i maya. jag har också fixat vårt tidsplan lite och så har jag använt
floorplanner för att göra en karta över en bit av skolan.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;det som har gått bra är att jag har gjort en floorplan på en del av skolan och så har jag hjälp alfred med brandsläkare.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Det enda problemet jag har haft är att jag har inte kunna jobbat med hagahuset för jag har minna filer hemma. jag har dock gjort annat istället. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;jag ska jobba med hagahuset och börja med fönsterna i haga och fixa till med dörrarna till hagahuset.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;det har fugerat bra och jag har vissat alfred om några saker man kan göra i maya när man modellerar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred: Lektionslogg 3]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
Jag har börjat jobba med att skapa en Brandläckar hållare. Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-lektionslogg-3</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-lektionslogg-3</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Jag har börjat jobba med att skapa en Brandläckar hållare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Har fått formen på själva hållaren och dörren.
Jobbade med Alex P för att klippa ut delar av blocket för att få den form som jag behövde.
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/493512369662590977/755718730918527006/20-09-16-2.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/493512369662590977/755718712513789992/20-09-16_1.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/493512369662590977/755718748773548032/20-09-16-3.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Har inte fokuserat på projektplanen &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Ska fortsätta med Brandsläckar projektet och bli klar med den innan jag fortsätter&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alexander: Loggbok 2]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag har fortsat med att jobba med layouten med hagahuset. 
jag har lagt till dörrar till dom olika…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alexander-loggbok-2</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alexander-loggbok-2</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 14 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jag har fortsat med att jobba med layouten med hagahuset.
jag har lagt till dörrar till dom olika klassrumen som finns och sen har jag lagt till några dörrar mellan klassrumen för man ska kuna röra sej enklare i spelet senare.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Allt har gåt bra och jag har inte stöt till några problem.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;inget särskilt har gåt dåligt&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vi ska mätta hur hög väggen är och så ska jag börja med fönstrena till hafahuset.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Det har fungerat bra när vi har för det mesta frågat och fått hjälp och så vissade melwin ett tool man kan använda för att mäta i maya.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/755391577140101181/Screenshot_92.jpg&quot; alt=&quot;bildtext&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/755391572245217320/Screenshot_93.jpg&quot; alt=&quot;bildtext&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/755392926972117072/Screenshot_94.jpg&quot; alt=&quot;bildtext&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Loggbok 2]]></title><description><![CDATA[Idag har jag jobbat på lite mer grafiska delar för spelet, med bland annat loggor och hur spelmenyer ska se ut. Vi började med idéer för en…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-2</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-2</guid><category><![CDATA[design]]></category><category><![CDATA[figma]]></category><category><![CDATA[unity]]></category><pubDate>Mon, 14 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Idag har jag jobbat på lite mer grafiska delar för spelet, med bland annat loggor och hur spelmenyer ska se ut. Vi började med idéer för en logga där vi tänkte återanvända vår gamla för SajberSim men byta ut Royale på något &quot;slarvigt&quot; sätt för att få in känslan med att det är ett battle royale spel, typ med graffiti här:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://media.discordapp.net/attachments/501452852364050443/755391532852576256/logo.png&quot; alt=&quot;SajberRoyle logo&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ett annat typsnitt vi kollade på var detta;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/712594373669290014/755369519727509565/unknown.png&quot; alt=&quot;Unused font&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Menyers design planerar jag på att göra i Figma eller Adobe XD, och idag har jag hållt på en del med Figma för att få ihop sketcher, men blev inte särskilt nöjd med någon. Planen är att ha bakgrunden som en film typ som sakta åker runt i skolan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/501452852364050443/755392569374015488/unknown.png&quot; alt=&quot;Figma test&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För att vi alla enkelt ska kunna dela assets för spelet så har jag satt upp ett Git repo för projektet där vi idag skapade filstrukturer för 3d-modeller och jag visade hur alla ska samarbeta där.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/501452852364050443/755393068458573875/unknown.png&quot; alt=&quot;Desktop&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa lektion ska jag börja på menyn i Unity.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred: Loggbok 2]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
Jag har kollat igenom alla props som behövs göra och blivit mer jämn med det sättet vi mäter objekten…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-2</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-2</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 14 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Jag har kollat igenom alla props som behövs göra och blivit mer jämn med det sättet vi mäter objekten i maja så att allting passar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Har inte jobbat super mycket idag och har varit väldigt seg, ska fokusera mer nästa lektion&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Ska börja med att göra en brandsläckare och bli klar med projektplanen.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 2]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Sedan förra loggboken har jag arbetat med olika sätt att exportera shader networks till unity samt hur…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-2</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-2</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Mon, 14 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;br&gt;
Sedan förra loggboken har jag arbetat med olika sätt att exportera shader networks till unity samt hur vi ska dela och ladda upp filer till Github.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;br&gt;
Jag har hittat en lösning till hur vi delar material och modeller medans har fabian hittat hur vi delar filer via github på desktop.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?&lt;br&gt;
Min pappa råkade göra något med strömmen så elen gick medans jag arbetade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;br&gt;
Nästa lektion ska jag kolla med ifall mitt bord funkar i unity och sedan börja på nästa modell.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;br&gt;
Det går väldigt bra eftersom vi har pratat och chattat hela lektionen med de flesta i vår grupp.
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/482137548681117717/755391863036575814/unknown.png&quot; alt=&quot;Filerna som används till bordet&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Oscar: Loggbok 2]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
Då jag väntat på att autodesk ska godkänna intyget så har jag skissat lite på papper på hur jag ska…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-2</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-2</guid><pubDate>Mon, 14 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Då jag väntat på att autodesk ska godkänna intyget så har jag skissat lite på papper på hur jag ska göra vissa möbler.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Vet ej&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Autodesk&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Om jag får tillgång till Maya, 3d modellera. Om inte, skissa eller hjälpa de andra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)
Jag får stöd av de andra då min hjärna inte är på topp&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alexander: Lektionslogg 1]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Vi har gjort vår projektplan och så har jag börjat med att modellera skolan. Vad har gått bra? Ge…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alexander-lektionslogg-1</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alexander-lektionslogg-1</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vi har gjort vår projektplan och så har jag börjat med att modellera skolan.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Det har gått bra utan att göra skolan och jag har gjort fönstrena och gjort dom till så rätt mått som i skolan.
jag hade lite problem med att jag inte viste själva höjden på väggen men jag började på annat medans&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vi har inte direkt måtten för höjden av väggen på hagahuset vilket har gjort det lite svårt att göra höjden av klassrummen och så vidare.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Här näst ska jag börja med att göra själva dörrarna och om finns i dom olika klassrummen.  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Det har fungerat bra. Vi har hjälp åt med att skriva projektplanen och senare har jag börjat 3d modellera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/753179010803957760/Screenshot_90.jpg&quot; alt=&quot;Bildtext&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/753179012343529562/Screenshot_91.jpg&quot; alt=&quot;Bildtext&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Loggbok 1]]></title><description><![CDATA[Täcker vad jag gjort tidigare lektioner också: Förra tisdagen hemifrån började jag testa med PUN2 som vi kommer använda för multiplayer…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-1</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-1</guid><category><![CDATA[pun2]]></category><category><![CDATA[programmering]]></category><category><![CDATA[unity]]></category><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Täcker vad jag gjort tidigare lektioner också:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Förra tisdagen hemifrån började jag testa med PUN2 som vi kommer använda för multiplayer-delen i vårt spel. Det är inget speciellt / avancerat men jag lärde mig grunderna av PUN2 i alla fall. Jag hade lite problem med att karaktärer använde fel och fick varandras kameror, men det kunde jag enkelt lösa genom att googla lite, och göra ett skript som tar bort alla kameror som inte är spelarens egna. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det finns en meny man kan komma åt med F1, där man kan skapa en ny server. Detta kan man göra fritt i Unity, eller med ett lösenord i det färdiga spelet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/vIIgCpe.png&quot; alt=&quot;Main menu&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/yhFLIVD.png&quot; alt=&quot;In-game&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idag har jag främst arbetat med tidsplanen, men även förbättrat vårt dokument med mått på skolan och möbler:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/GZVjBPh.png&quot; alt=&quot;Dokument&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Du kan hitta dokumentet &lt;a href=&quot;https://docs.google.com/spreadsheets/d/1qb39SHj4zOQ5s2agDVGVaD0Xim02CpAgC-KL_diP5Gs/edit#gid=1766135592&quot;&gt;här&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred: Loggbok 1]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? 
Inget eftersom detta är den första loggen Vad har gått bra? 
Jag har pratat mer med gruppen och…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-1</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-1</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Inget eftersom detta är den första loggen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra?
Jag har pratat mer med gruppen och bollat lite idéer.
Är nästan klar med projektplanen så jag kan börja modellera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ge exempel på hur du löst problem!
Skrev frågan först som en ja eller nej fråga och sen ändrade om den så att svaret behövde ha mer text.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Inget än&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Ska börja modellera lite och se hur det går.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 1]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
Detta är min första "riktiga" logg så...
Under dagens lektion har jag och fabian testat hur vi ska…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-1</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-1</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Detta är min första &quot;riktiga&quot; logg så...
Under dagens lektion har jag och fabian testat hur vi ska texturera och importera modeller samt har jag börjat modellera och texturera ett bord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Japp, Vi har kommit fram till att texturer används för mer kompliserade ytor medans enfärgade ytor kan vi ha material med färger på.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Att importera en textur på min modell har varit lite jobbigt så jag kommer använda noise i mitt material för att göra saker enklare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Nästa lektion kommer jag avsluta mitt bord och fortsätta på andra modeller.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)
Det fungerar väldigt bra, vi pratar konstant via discord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lägg in bilder på processen, tex screenshots!
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/539522270578868254/753178785960034385/unknown.png&quot; alt=&quot;Borden som finns i hagahuset.&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Oscar: Loggbok 1]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
Jag har försökt att fixa problem jag har med Maya och skrivit lite i projektplanen. Vad har gått bra…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-1</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-1</guid><category><![CDATA[s]]></category><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Jag har försökt att fixa problem jag har med Maya och skrivit lite i projektplanen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Inget... Frågat Björne om certifikat för Maya då de uppdaterat kraven.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Allt&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Om jag får tillgång till Maya, 3d modellera. Om inte, projketplanen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)
Jag får stöd av de andra då min hjärna inte är på topp&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Samuel: Loggbok 1]]></title><description><![CDATA[1. Vad har du gjort sen förra loggboken?  Jag har kollat på två olika fps projekt exempel som finns på unity för att få en ide av hur det…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-1</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-1</guid><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[projektplan]]></category><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt; &lt;strong&gt;1. Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Jag har kollat på två olika fps projekt exempel som finns på unity för att få en ide av hur det kommer se ut.
Jag har även börjat skriva på en tidsplan i projektplan dokumentet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;2. Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det har gått bra att hitta fps exempel projekt på unity learn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;3. Vad har gått mindre bra?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingenting att raportera i nuläget.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa lektion kommer jag fortsätta lite med tidsplanen och sedan börja lite med vad som står där först. Jag kommer titta på exemplena och skapa ett eget projekt med hjälp av det.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. (Hur fungerar samarbetet?)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Än så länge fungerar allting bra och jag och Fabian pratar flitigt om vad vi skulle skriva på tidsplanen.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alex: Testloggbok 1]]></title><description><![CDATA[reeeeee enter image description here]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-testloggbok-1</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-testloggbok-1</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;reeeeee&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/TQCyK0x.jpg&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Testloggbok 1]]></title><description><![CDATA[Bread Skatin']]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-testloggbok-1</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-testloggbok-1</guid><category><![CDATA[testing testing 123]]></category><category><![CDATA[TESTING AAAAAA]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/eUgiQYW.png&quot; alt=&quot;Bread Skatin&amp;#x27;&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Oscar: Testloggbok 1]]></title><description><![CDATA[enter image description here Vad har du gjort sen förra loggboken?
I has bukk't Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
I like…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-testloggbok-1</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-testloggbok-1</guid><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/eP7RcbM.jpg&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
I has bukk&apos;t&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
I like bukk&apos;t&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
They stol bukk&apos;t&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Gett bukk&apos;t bakk&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)
They help bukk&apos;t&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Samuel: Testloggbok 1]]></title><description><![CDATA[Fabi-san? Will you.. go out with me? enter image description here]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-testloggbok-1</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-testloggbok-1</guid><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Fabi-san? Will you.. go out with me?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.emojiterra.com/twitter/512px/1f633.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred: Testloggbok 1]]></title><description><![CDATA[Somebody once told me the world is gonna roll me I ain't the sharpest tool in the shed She was looking kind of dumb with her finger and her…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-testloggbok-1</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-testloggbok-1</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Somebody once told me the world is gonna roll me&lt;br&gt;
I ain&apos;t the sharpest tool in the shed&lt;br&gt;
She was looking kind of dumb with her finger and her thumb&lt;br&gt;
In the shape of an &quot;L&quot; on her forehead&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Well, the years start coming and they don&apos;t stop coming&lt;br&gt;
Fed to the rules and I hit the ground running&lt;br&gt;
Didn&apos;t make sense not to live for fun&lt;br&gt;
Your brain gets smart but your head gets dumb&lt;br&gt;
So much to do, so much to see&lt;br&gt;
So what&apos;s wrong with taking the backstreets?&lt;br&gt;
You&apos;ll never know if you don&apos;t go&lt;br&gt;
You&apos;ll never shine if you don&apos;t glow&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hey now, you&apos;re an all star&lt;br&gt;
Get your game on, go play&lt;br&gt;
Hey now, you&apos;re a rock star&lt;br&gt;
Get the show on, get paid&lt;br&gt;
And all that glitters is gold&lt;br&gt;
Only shooting stars break the mold&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It&apos;s a cool place, and they say it gets colder&lt;br&gt;
You&apos;re bundled up now, wait &apos;til you get older&lt;br&gt;
But the meteor men beg to differ&lt;br&gt;
Judging by the hole in the satellite picture&lt;br&gt;
The ice we skate is getting pretty thin&lt;br&gt;
The water&apos;s getting warm so you might as well swim&lt;br&gt;
My world&apos;s on fire, how &apos;bout yours?&lt;br&gt;
That&apos;s the way I like it and I&apos;ll never get bored&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hey now, you&apos;re an all star&lt;br&gt;
Get your game on, go play&lt;br&gt;
Hey now, you&apos;re a rock star&lt;br&gt;
Get the show on, get paid&lt;br&gt;
All that glitters is gold&lt;br&gt;
Only shooting stars break the mold&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somebody once asked&lt;br&gt;
Could I spare some change for gas?&lt;br&gt;
&quot;I need to get myself away from this place&quot;&lt;br&gt;
I said, &quot;Yep, what a concept&lt;br&gt;
I could use a little fuel myself&lt;br&gt;
And we could all use a little change&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Well, the years start coming and they don&apos;t stop coming&lt;br&gt;
Fed to the rules and I hit the ground running&lt;br&gt;
Didn&apos;t make sense not to live for fun&lt;br&gt;
Your brain gets smart but your head gets dumb&lt;br&gt;
So much to do, so much to see&lt;br&gt;
So what&apos;s wrong with taking the backstreets?&lt;br&gt;
You&apos;ll never know if you don&apos;t go (go!)&lt;br&gt;
You&apos;ll never shine if you don&apos;t glow&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hey now, you&apos;re an all star&lt;br&gt;
Get your game on, go play&lt;br&gt;
Hey now, you&apos;re a rock star&lt;br&gt;
Get the show on, get paid&lt;br&gt;
And all that glitters is gold&lt;br&gt;
Only shooting stars break the mold&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hey now&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hey now&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hey, hey, hey now&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hey now&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hey now, you&apos;re an all star&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hey now, you&apos;re an all star&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hey now, you&apos;re an all star&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Only shooting stars break the mold&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/AeupbTC.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Testloggbok 1]]></title><description><![CDATA[Titel + Patrik + Online Mindre titel Ännu mindre titel superliten titel Test för bilder 
enter image description here Lista med föremål :D…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-testloggbok-1</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-testloggbok-1</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h2 id=&quot;titel--patrik--online&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#titel--patrik--online&quot; aria-label=&quot;titel  patrik  online permalink&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; focusable=&quot;false&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;Titel + Patrik + Online&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;mindre-titel&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#mindre-titel&quot; aria-label=&quot;mindre titel permalink&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; focusable=&quot;false&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;Mindre titel&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&quot;ännu-mindre-titel&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#%C3%A4nnu-mindre-titel&quot; aria-label=&quot;ännu mindre titel permalink&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; focusable=&quot;false&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;Ännu mindre titel&lt;/h4&gt;
&lt;h5 id=&quot;superliten-titel&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#superliten-titel&quot; aria-label=&quot;superliten titel permalink&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; focusable=&quot;false&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;superliten titel&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Test för bilder
&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Fge5SNF.jpg&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lista&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;med&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;föremål&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;:D&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;We&apos;re no strangers to love&lt;br&gt;
You know the rules and so do I&lt;br&gt;
A full commitment&apos;s what I&apos;m thinking of&lt;br&gt;
You wouldn&apos;t get this from any other guy&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;text&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-text&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;    bot.on(&amp;quot;message&amp;quot;, message =&amp;gt; {
if (message.author.bot)
    return;
let prefix = config.prefix;
if (message.content.indexOf(prefix) !== 0)
    return;
let messageArray = message.content.split(&amp;quot; &amp;quot;);
let cmd = messageArray[0];
let args = messageArray.slice(1);
let commandfile = bot.commands.get(cmd.slice(prefix.length));
if (commandfile)
    commandfile.run(bot, message, args);
});&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Mall för lektionslogg]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem! Vad har gått mindre bra?  Vad ska du jobba med…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//mall-for-lektionslogg</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//mall-for-lektionslogg</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Sun, 30 Aug 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Markdown tutorial]]></title><description><![CDATA[Alright så på denna blogg skriver vi alla inlägg i markdown, vilket är ett relativt enkelt språk ofta använt på forum, readme-filer…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//markdown-tutorial</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//markdown-tutorial</guid><category><![CDATA[markdown]]></category><pubDate>Sun, 30 Aug 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Alright så på denna blogg skriver vi alla inlägg i &lt;strong&gt;markdown&lt;/strong&gt;, vilket är ett relativt enkelt språk ofta använt på forum, readme-filer, dokumentationer etc. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grunderna ni behöver kunna är:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Titlar&lt;/strong&gt;: En rad med 1-6 hashtags (#) framför blir en titel:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;# 1 hashtag&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;1-hashtag&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#1-hashtag&quot; aria-label=&quot;1 hashtag permalink&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; focusable=&quot;false&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;1 hashtag&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;### 3 hashtags&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;3-hashtags&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#3-hashtags&quot; aria-label=&quot;3 hashtags permalink&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; focusable=&quot;false&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;3 hashtags&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;##### 5 hashtags&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&quot;5-hashtags&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#5-hashtags&quot; aria-label=&quot;5 hashtags permalink&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; focusable=&quot;false&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;5 hashtags&lt;/h5&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bilder&lt;/strong&gt;: Gå till &lt;a href=&quot;https://imgur.com/&quot;&gt;https://imgur.com/&lt;/a&gt; och lägg upp era bilder där, högerklicka sedan på bilden för att kopiera länk och använd bilderna såhär: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![Image](LÄNK)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till exempel så kommer ![Image](&lt;a href=&quot;https://i.imgur.com/Q7ZV9RN.png&quot;&gt;https://i.imgur.com/Q7ZV9RN.png&lt;/a&gt;) bli till:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Q7ZV9RN.png&quot; alt=&quot;Image&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h5 id=&quot;övrig-markdown-syntax-hittar-ni-här-httpsgithubcomadam-pmarkdown-herewikimarkdown-cheatsheet&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#%C3%B6vrig-markdown-syntax-hittar-ni-h%C3%A4r-httpsgithubcomadam-pmarkdown-herewikimarkdown-cheatsheet&quot; aria-label=&quot;övrig markdown syntax hittar ni här httpsgithubcomadam pmarkdown herewikimarkdown cheatsheet permalink&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; focusable=&quot;false&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;Övrig markdown syntax hittar ni här: &lt;a href=&quot;https://github.com/adam-p/markdown-here/wiki/Markdown-Cheatsheet&quot;&gt;https://github.com/adam-p/markdown-here/wiki/Markdown-Cheatsheet&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;
&lt;h5 id=&quot;editor-för-markdown-hittar-ni-här-httpsstackeditioapp&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#editor-f%C3%B6r-markdown-hittar-ni-h%C3%A4r-httpsstackeditioapp&quot; aria-label=&quot;editor för markdown hittar ni här httpsstackeditioapp permalink&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; focusable=&quot;false&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;Editor för markdown hittar ni här: &lt;a href=&quot;https://stackedit.io/app&quot;&gt;https://stackedit.io/app&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item></channel></rss>