<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[SajberRoyale]]></title><description><![CDATA[Blogg för SajberRoyale. Gymnasiearbete för Alexander P, Alfred, Oscar, Melwin, Fabian L och Samuel.]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete/</link><image><url>https://sajber.me/gymnasiearbete//logos/logo-48.png</url><title>SajberRoyale</title><link>https://sajber.me/gymnasiearbete/</link></image><generator>GatsbyJS Advanced Starter</generator><lastBuildDate>Tue, 29 Sep 2020 11:58:05 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://sajber.me/gymnasiearbete//rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><copyright><![CDATA[Copyright © 2020. All rights reserved.]]></copyright><item><title><![CDATA[Alfred Loggbok 6]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag har fokuserat på projektplanen så den blir klar och tittat på lite maya videor för att få…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-6</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-6</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har fokuserat på projektplanen så den blir klar och tittat på lite maya videor för att få inspiration och idéer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Inget har direkt gått bra eller dåligt, har bara inte varit super produktiv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Ska fortsätta med brandsläckar projektet.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 7]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
Sedan förra loggen har jag skrivit lite i vår projektplan och UVat den gråa stolen från haga. Vad har…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-7</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-7</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Sedan förra loggen har jag skrivit lite i vår projektplan och UVat den gråa stolen från haga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Jag lyckades tillslut få en okej uv till stolen då jag endast valde en annan viklen i uv editor för att spegla både fram och baksidan, Behövde inte använda guiden ändå. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Att skriva har varit lite jobbigt då jag inte är helt 100 på vad man ska säga och ifall allt jag har och skriva gäller för hela gruppen.
Min photoshops &quot;scratch&quot; minne var fullt då den åt upp 25GB från min disk så jag behövde fixa det men förutom det gjorde jag en solid colour textur därifrån.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Nästa lektion ska jag arbeta med bänken i haga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)
Denna lektion har vi pratat och planerat väldigt mycket och jag har hjälpt med hur vi ska exportera till fbx från maya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lägg in bilder på processen, tex screenshots!
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/482137548681117717/760448190851186698/unknown.png&quot; alt=&quot;Använde en checker node i hypershade för att frösöka jämna ut texturen&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Loggbok 6]]></title><description><![CDATA[Igår började jag kolla på lösningarpå hur man kan göra cinematics i Unity, och efter att ha testat två alternativ idag kom fram till att jag…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-6</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-6</guid><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[ui]]></category><category><![CDATA[menu]]></category><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Igår började jag kolla på lösningarpå hur man kan göra cinematics i Unity, och efter att ha testat två alternativ idag kom fram till att jag kommer använda &lt;a href=&quot;https://unity.com/unity/features/editor/art-and-design/cinemachine&quot;&gt;Unity Cinemachine&lt;/a&gt;, vilket är ett inbyggt paket i Unity. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta kommer användas i huvudmenyn i vårt spel, där bakgrunden kommer vara en cinematic på hela skolan efter att introt börjar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/o9pw0r5.png&quot; alt=&quot;Kamerarörelser&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Utöver detta så har jag fixat en scen åt Samuel i spelet så han kan ansluta till vår server och testa spelet medans han utvecklar det. Anledningen till att han inte kommer använda samma meny som jag jobbar i är dels för att han kanske kan behöva fler funktioner och samarbete i Unity via &lt;a href=&quot;https://sv.wikipedia.org/wiki/Versionshantering&quot;&gt;versionshantering&lt;/a&gt; inte är särskilt enkelt, men främst för att scenen jag kommer arbeta i kanske inte alltid kommer fungera då den är under utveckling, därför finns nu en kopia som alltid kommer fungera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samarbetet idag har varit att jag, Alexander och Melwin har diskuterat lite om hur vi ska göra för att enklast bestämma storlek på allting så att, och att jag och Samuel har pratat om vem som ska göra vad i spelet och hur vår UI ska fungera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kan passa på att tillägga att huvudanledningen till att vi kör en delad blogg via GitHub (&lt;a href=&quot;https://github.com/LiterallyInc/Blogg/tree/master/content&quot;&gt;https://github.com/LiterallyInc/Blogg/tree/master/content&lt;/a&gt;) är för att det är en bra introduktion till att versionshantering, vilket är samma metod vi använder för att synka själva spelfilerna. Kanske inte går lika snabbt som om vi skulle ha enskilda, men underlättar i vårt projekt ^^&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alex Lektionslogg 6 ]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? sen föra logboken så har jag skrivt lite på projektplanen och jag har fortsatt att arbeta med…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-6</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-6</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;sen föra logboken så har jag skrivt lite på projektplanen och jag har fortsatt att arbeta med hagahuset.
jag har fortsatt och lagt in några mer fönster och fixat lite i dom inre rumen. jag har också skickat en ish färdig variasion av hagahuste till fabian så han kan testai maya.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;jag har märkt att några av fönsterna var backvänt så jag var tvungen att fixa det. Det gick ganska enkelt igenom att bara ta bort dom och vända på dom. det tog dock en liten stund.
sen har jag ändrat på golvet så det inte är en stor plata för i dom inre rummen så blev det dubelt golv när jag som tex använde multi-cut&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;scalen på hagahuset är på något sätt 100 gånger mindre än vad melwin är så jag måste på något sätt scala hagahuset och så måste jag fixa det på något bra sätt för antagligen
blev det för stort att rendera eller så buggade modelen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jag ska fixa scalen på hagahuste och sen arbeta mer på detalje och dörarna. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;det har fungerat bra. jag har fåt lite hjälp av melwin som hur man exporterar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/760467868466282507/Screenshot_101.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/760467869569253376/Screenshot_100.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/760467870873419816/Screenshot_99.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Loggbok 5]]></title><description><![CDATA[Idag började jag med att främst fokusera på städning av projektets kod där jag förbättrade några funktioner jag tidigare gjort så de är mer…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-5</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-5</guid><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[ui]]></category><category><![CDATA[menu]]></category><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Idag började jag med att främst fokusera på städning av projektets kod där jag förbättrade några funktioner jag tidigare gjort så de är mer resursvänliga. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://media.discordapp.net/attachments/501452852364050443/758237718445686804/unknown.png&quot; alt=&quot;code&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag gjorde en adminpanel i spelet där man kan skapa rum, men vi planerar på att lägga till fler funktioner som kommer göra vårt arbete lättare, till exempel förmågan att starta matcher, ge ut föremål, ändra värden etc. Denna meny går att öppna med F1, men behöver ett lösenord om man spelar i en build. I Unity editorn är inget lösenord nödvändigt. &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/wyPixu3.png&quot; alt=&quot;admin meny&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta blev inte klart idag, men la även till ett intro till spelet: &lt;a href=&quot;https://youtu.be/ON8JDRecurA&quot;&gt;https://youtu.be/ON8JDRecurA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Planen med det är att det ska se ut som något vanligt &quot;snällt&quot; spel typ, och sedan från ingenstans kommer det fram att det är ett fighting-spel. Introt kommer förmodligen bli längre och gå att skippa i framtiden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kan inte säga mycket om samarbete denna lektion, jag och Alexander pratade lite om hur vi skulle placera hissar och hål i väggar för att lättare tillåta spelare att förflytta sig.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alex Lektionslogg 5]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? sen föra loggboke nså har jag lagt till fönster och planerat lite hur jag ska göra med dom inre rummen…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-5</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-5</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;sen föra loggboke nså har jag lagt till fönster och planerat lite hur jag ska göra med dom inre rummen i haga. vi har tänkt läga in en hiss i haga som kommer leda till
vanadishuset och så har jag ändrat lite på hållen mellan klassrumen så det ser mer ut som om något har slagit sej igenom mer än en dörr.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/758258434684092427/Screenshot_98.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/758258436382130176/Screenshot_97.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/758258438131941376/Screenshot_96.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;det som har gott bra är att fönstrena matchar bra med klassrummen och jag har gjort så jag alltid kan ändra höjde på den. jag ahde ett problem vilket jag fixade genom att
starta om programet. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jag lyckades fixa ett problem med att golvet duplicerade på något sätt med att starta om en bit. jag förlorade ändringarna jag har gjort med hållen mellan klassrummen
men jag har fixat tillbacka dom.
Jag får fortfarande några problem när jag använde multi-cut på golvet vilket jag kommer behöva kolla senare. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;vad jag ska jobba med här näst är att fortsätta lite med fönsterna och senare arbeta med dom inre rummen i hagahuset. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;sammarbetet har fungerat bra igenom att fabian gav mej ider om hur det ska se ut vid hållen mellan klassrummen och så hjälpte jag alfred med hur man duplicerar i maya.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred Loggbok 5]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag har fortsatt jobbet med brandsläckaren och har skrivit på projektplanens frågeställning Vad har…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-5</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-5</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har fortsatt jobbet med brandsläckaren och har skrivit på projektplanens frågeställning&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Jag är väldigt nöjd med det jag gjorde idag och ser fram emot att jobba mer
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/493512369662590977/758254870154706944/20-09-23_2.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/493512369662590977/758249970540347402/20-09-23_1.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Inget har direkt gått dåligt jag jobbar relativt effektivt just nu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Ska fortsätta med brandsläckar projektet och bli klar med den innan jag fortsätter&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Oscar: Loggbok 4]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
Jag laddade upp lampan jag gjorde i Blender för digdigen till projektet då den redan var klar i stort…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-4</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-4</guid><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Jag laddade upp lampan jag gjorde i Blender för digdigen till projektet då den redan var klar i stort sett.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Något fungerade iallafall... Börjat arbeta i Blender nu och typ gett upp om Maya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Vet ej&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Fortsätta modellera i Blender&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)
Jag får stöd av de andra då min hjärna inte är på topp&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 6]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
Denna lektionen har jag inte lyckats göra mycket eftersom maya inte lyckades unfolda min model. Vad…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-6</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-6</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Denna lektionen har jag inte lyckats göra mycket eftersom maya inte lyckades unfolda min model.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Ingenting  gick väl denna lektion eftersom maya crashade 5 gånger när jag unfoldar min sfär.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Att mappa uv har gått extremt dåligt då unfold gör att mitt uv blir några pixlar stora i uv editor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Jag hittade en guide och tråd med samma ish problem som jag ska följa nästa lektion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)
Denna lektion har vi inte pratat så mycket men vi har skrivit med jämna mellanrum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lägg in bilder på processen, tex screenshots!
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/758254557347184650/758258488626774026/unknown.png&quot; alt=&quot;Mitt sista försök denna lektion&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Samuel: Loggbok 3]]></title><description><![CDATA[1. Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag har har fått en färdig 3d modell med fps kontroller att fungera i mitt projekt och skapat en…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-3</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-3</guid><category><![CDATA[unity]]></category><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt; &lt;strong&gt;1. Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har har fått en färdig 3d modell med fps kontroller att fungera i mitt projekt och skapat en sandbox scene med några hinder för att testa spelaren under utvecklingens gång.  Jag har även kort börjat titta på en pun2 tutorial för att testa det i min 3d miljö. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;2. Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allt har går relativt bra, men jag har inte behövt lösa något särskilt stort problem idag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;3. Vad har gått mindre bra?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har inget att rapportera här idag. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Härnäst ska jag gå igen pun2 tutorials för att sedan kunna testa online systemet i min 3d sandbox miljö med min spelare. Och om jag hinner så försöker jag börja med att implementera ett vapen som spelaren ska kunna hålla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. (Hur fungerar samarbetet?)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det har gått bra idag. Jag har jobbat på själv i unity hela lektionen. Fick lite hjälp från Fabian med en idé på vad jag ska göra härnäst i projektet.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Loggbok 4]]></title><description><![CDATA[Idag har jag gjort en karta för klassrummen och korridoren på våning 3, samt tagit bilder och mätt föremål på plats. Alla bilder finns i vår…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-4</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-4</guid><category><![CDATA[maps]]></category><category><![CDATA[unity]]></category><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Idag har jag gjort en karta för klassrummen och korridoren på våning 3, samt tagit bilder och mätt föremål på plats. Alla bilder finns i vår &lt;a href=&quot;https://drive.google.com/drive/u/1/folders/1Z9b9rF8Np3e90IX1lw8HAiw3F2BqXLpz&quot;&gt;drivemapp&lt;/a&gt;, och alla kartor jag ritat finns &lt;a href=&quot;https://drive.google.com/drive/u/1/folders/1va5ctPUbxuqtfhCKkReN67-gSBofrbVp&quot;&gt;här&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/757882792037187625/757883418154631188/IMG_20200922_103430.jpg&quot; alt=&quot;img&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/TglxsPk.png&quot; alt=&quot;Drive&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efter detta så testade jag lite 3d-karaktärer i Unity då Samuel hade haft problem med det, och det gick bra. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Utöver det här har vi även kommit på två nya spelmekaniker:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Hissar&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Finns 2 hissar i Vanadishuset&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En leder till Haga för ett snabbt transportmedel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Man måste stå i den i ~5 sekunder för att teleportera&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Utseenden&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Man får ett slumpmässigt &quot;skin&quot; tilldelat när man går med i en match&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vi ska försöka få listan med potentiella skin så stor som möjligt&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Samarbetet idag har också gått bra, jag och Alfred mätte tillsammans och jag och Alexander testade hur vi ska kunna uppdatera byggnader i Unity, vilket vi lyckades med. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa onsdag (30/9) ska jag förmodligen låna en kamera och fixa texturer till utanför byggnader i spelet.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred Loggbok 4]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag har fortsatt jobbet med bransläckaren Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem! Jag har…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-4</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-4</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har fortsatt jobbet med bransläckaren&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har fått den fom som jag vill ha på själva strukturen och lägger nu till de mindre detaljerna.
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/493512369662590977/757940431152611338/20-09-22_1.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/493512369662590977/757940444691955723/20-09-22_2.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/493512369662590977/757940459698913311/20-09-22_3.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det ändå som inte har gåt bra är att jag jobbar inte super snabbt&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Ska fortsätta med Brandsläckar projektet och bli klar med den innan jag fortsätter&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 5]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
Denna lektion har jag mätt många saker i skolan samt arbetat med den gråa stolen i hagahuset. 
För att…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-5</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-5</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Denna lektion har jag mätt många saker i skolan samt arbetat med den gråa stolen i hagahuset.
För att göra stolen har jag modifierat en boll med bend tools och proximity move tool, Jag såg till att måtten skulle vara så nära verkligt som möjligt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Att mäta gick väl samt att fylla i några möbler som vi tidigare inte hade i vår exel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Jag hade ett problem med att jag gjorde min första stol för avlång vilket jag sedan inte kunde få den att se bra ut, Den modellen var väldigt mjuk och avrundad men inte så lik den verkliga stolen så jag tog bort den.
Gick inte att kösa det på annat vis än att börja om.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Min stol ska nu endast textureras vilket kommer härnäst.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)
Vi har pratat hela lektionen och fabian testade alexs model av haga i unity för att se hur saker funkar när man sparar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lägg in bilder på processen, tex screenshots!
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/482137548681117717/757936774743064687/unknown.png&quot; alt=&quot;tog en bild på stolens tyg för att visa ish hur den kommer se ut&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Oscar: Loggbok 3]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
Jag behöver göra en factory reset på min laptop, men enda sättet är att få hjälp av IT ansvarig. Men…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-3</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-3</guid><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Jag behöver göra en factory reset på min laptop, men enda sättet är att få hjälp av IT ansvarig. Men det blir först nästa vecka som det är möjligt :|&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Jag försökte med allting innan Fabian påminde mig om att IT måste fixa laptopen...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Laptop big dum dum&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Om jag får tillgång till en fungerande laptop, 3d modellera. Om inte, skissa eller hjälpa de andra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)
Jag får stöd av de andra då min hjärna inte är på topp&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alex Lektionslogg 4]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
-sen föra lektionen så har jag och några i min grupp mätt våning 3 och några möbler. jag har jobbat…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-4</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-lektionslogg-4</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
-sen föra lektionen så har jag och några i min grupp mätt våning 3 och några möbler. jag har jobbat med trappan som länkar ihop hagahuset och vanadishuset.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;det som har gått bra så har vi har mätt våning 3 och kommit på ider och fått mått på våningen. Jag har också gjort en loop på trapporna. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;jag har inte haft några större problem utom att jag och melwin kanske gick ut och dubble checka längderna på olika saker. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;vad jag gör nästa lektion är att förtsäta med maya och möjligtvis börja med att kopla haga och vanadis.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;samarbetet har fungerat bra och vi har testat lite om hur det är att importera 3d modeler till unity.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/757940644537958530/Screenshot_14.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/757940646404161609/Screenshot_15.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/757940648023162880/Screenshot_13.jpg&quot; alt=&quot;text&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Loggbok 3]]></title><description><![CDATA[Idag har jag fått igång spelets servers på skolans nätverk med hjälp av Viktor. Jag satte även upp en filstruktur vi alla ska använda för…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-3</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-3</guid><category><![CDATA[design]]></category><category><![CDATA[figma]]></category><category><![CDATA[unity]]></category><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Idag har jag fått igång spelets servers på skolans nätverk med hjälp av Viktor. Jag satte även upp en filstruktur vi alla ska använda för att enkelt spara och synka spelets 3d-modeller, vilket vi gör via GitHub Desktop; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/6gzRnJw.png&quot; alt=&quot;Directory&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/odo4YZy.png&quot; alt=&quot;Desktop&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Utöver det här har jag testat och letat efter bra playercontrollers som vi kan använda för att styra våra spelare, och vi kommer förmodligen använda &lt;a href=&quot;https://assetstore.unity.com/packages/templates/systems/full-body-fps-controller-134060&quot;&gt;denna&lt;/a&gt;, som jag hittade gratis på Unitys asset store. Med denna så kan vi importera massor med egna karaktärer så spelarna ser olika ut.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Samuel: Loggbok 2]]></title><description><![CDATA[1. Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag har påbörjat ett eget projekt och har tittat och testat på olika 3d modeller som skulle kunna…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-2</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-2</guid><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[projektplan]]></category><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt; &lt;strong&gt;1. Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har påbörjat ett eget projekt och har tittat och testat på olika 3d modeller som skulle kunna vara spelaren. Sedan har jag också kollat på ställen att lära sig att göra ett fps spel på ex. youtube och andra hemsidor och bloggar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;2. Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har hittat en bra källa att lära mig unity 3d och fps spel ifrån. Och har kanske en bra 3d modell för spelaren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;3. Vad har gått mindre bra?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det var svårt att hitta bra 3d modeller med animationer som behövs för spelaren i vårt spel. Kan vara så att vi måste animera lite själva också.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag kommer läsa på om och försöka förstå hur pun2 fungerar samt försöka göra en fungerande test spelare med fps kontroll.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. (Hur fungerar samarbetet?)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det har fungerat bra hittills. Jag och Fabian jobbar på separat och hjälper varandra om det är något speciellt som behöver göras. &lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 4]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Sedan förra loggen har jag arbetat med att att skriva projektplan samt att avsluta bordet och…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-4</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-4</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;br&gt;
Sedan förra loggen har jag arbetat med att att skriva projektplan samt att avsluta bordet och mappstrukturen i github.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;br&gt;
Problemen jag har haft idag har mest varit med datorns prestanda, Tyvärr går inte detta att lösa så jag skulle vilja arbeta på detta på min hemmadator så mycket som möjligt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?&lt;br&gt;
Att hämta en bild från bordet och göra det till en textur gick snabbt och lätt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;br&gt;
Nästa lektion ska jag börja på nästa modell.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;br&gt;
Det har fungerat väl då vi har pratat och diskuterat hela lektionen med de flesta i gruppen. &lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Lektionslogg 3]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? jag har hjälp alfred med att modelera en brandsläkare och visat hur man har använt några tools som…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//lektionslogg-3</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//lektionslogg-3</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;jag har hjälp alfred med att modelera en brandsläkare och visat hur man har använt några tools som finns i maya. jag har också fixat vårt tidsplan lite och så har jag använt
floorplanner för att göra en karta över en bit av skolan.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;det som har gått bra är att jag har gjort en floorplan på en del av skolan och så har jag hjälp alfred med brandsläkare.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Det enda problemet jag har haft är att jag har inte kunna jobbat med hagahuset för jag har minna filer hemma. jag har dock gjort annat istället. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;jag ska jobba med hagahuset och börja med fönsterna i haga och fixa till med dörrarna till hagahuset.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;det har fugerat bra och jag har vissat alfred om några saker man kan göra i maya när man modellerar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred: Lektionslogg 3]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
Jag har börjat jobba med att skapa en Brandläckar hållare. Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-lektionslogg-3</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-lektionslogg-3</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Jag har börjat jobba med att skapa en Brandläckar hållare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Har fått formen på själva hållaren och dörren.
Jobbade med Alex P för att klippa ut delar av blocket för att få den form som jag behövde.
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/493512369662590977/755718730918527006/20-09-16-2.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/493512369662590977/755718712513789992/20-09-16_1.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/493512369662590977/755718748773548032/20-09-16-3.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Har inte fokuserat på projektplanen &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Ska fortsätta med Brandsläckar projektet och bli klar med den innan jag fortsätter&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alexander: Loggbok 2]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Jag har fortsat med att jobba med layouten med hagahuset. 
jag har lagt till dörrar till dom olika…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alexander-loggbok-2</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alexander-loggbok-2</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 14 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jag har fortsat med att jobba med layouten med hagahuset.
jag har lagt till dörrar till dom olika klassrumen som finns och sen har jag lagt till några dörrar mellan klassrumen för man ska kuna röra sej enklare i spelet senare.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Allt har gåt bra och jag har inte stöt till några problem.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;inget särskilt har gåt dåligt&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vi ska mätta hur hög väggen är och så ska jag börja med fönstrena till hafahuset.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Det har fungerat bra när vi har för det mesta frågat och fått hjälp och så vissade melwin ett tool man kan använda för att mäta i maya.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/755391577140101181/Screenshot_92.jpg&quot; alt=&quot;bildtext&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/755391572245217320/Screenshot_93.jpg&quot; alt=&quot;bildtext&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/755392926972117072/Screenshot_94.jpg&quot; alt=&quot;bildtext&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Loggbok 2]]></title><description><![CDATA[Idag har jag jobbat på lite mer grafiska delar för spelet, med bland annat loggor och hur spelmenyer ska se ut. Vi började med idéer för en…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-2</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-2</guid><category><![CDATA[design]]></category><category><![CDATA[figma]]></category><category><![CDATA[unity]]></category><pubDate>Mon, 14 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Idag har jag jobbat på lite mer grafiska delar för spelet, med bland annat loggor och hur spelmenyer ska se ut. Vi började med idéer för en logga där vi tänkte återanvända vår gamla för SajberSim men byta ut Royale på något &quot;slarvigt&quot; sätt för att få in känslan med att det är ett battle royale spel, typ med graffiti här:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://media.discordapp.net/attachments/501452852364050443/755391532852576256/logo.png&quot; alt=&quot;SajberRoyle logo&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ett annat typsnitt vi kollade på var detta;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/712594373669290014/755369519727509565/unknown.png&quot; alt=&quot;Unused font&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Menyers design planerar jag på att göra i Figma eller Adobe XD, och idag har jag hållt på en del med Figma för att få ihop sketcher, men blev inte särskilt nöjd med någon. Planen är att ha bakgrunden som en film typ som sakta åker runt i skolan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/501452852364050443/755392569374015488/unknown.png&quot; alt=&quot;Figma test&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För att vi alla enkelt ska kunna dela assets för spelet så har jag satt upp ett Git repo för projektet där vi idag skapade filstrukturer för 3d-modeller och jag visade hur alla ska samarbeta där.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/501452852364050443/755393068458573875/unknown.png&quot; alt=&quot;Desktop&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa lektion ska jag börja på menyn i Unity.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred: Loggbok 2]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
Jag har kollat igenom alla props som behövs göra och blivit mer jämn med det sättet vi mäter objekten…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-2</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-2</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 14 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Jag har kollat igenom alla props som behövs göra och blivit mer jämn med det sättet vi mäter objekten i maja så att allting passar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Har inte jobbat super mycket idag och har varit väldigt seg, ska fokusera mer nästa lektion&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Ska börja med att göra en brandsläckare och bli klar med projektplanen.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 2]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Sedan förra loggboken har jag arbetat med olika sätt att exportera shader networks till unity samt hur…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-2</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-2</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Mon, 14 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;br&gt;
Sedan förra loggboken har jag arbetat med olika sätt att exportera shader networks till unity samt hur vi ska dela och ladda upp filer till Github.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;br&gt;
Jag har hittat en lösning till hur vi delar material och modeller medans har fabian hittat hur vi delar filer via github på desktop.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?&lt;br&gt;
Min pappa råkade göra något med strömmen så elen gick medans jag arbetade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;br&gt;
Nästa lektion ska jag kolla med ifall mitt bord funkar i unity och sedan börja på nästa modell.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;br&gt;
Det går väldigt bra eftersom vi har pratat och chattat hela lektionen med de flesta i vår grupp.
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/482137548681117717/755391863036575814/unknown.png&quot; alt=&quot;Filerna som används till bordet&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Oscar: Loggbok 2]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
Då jag väntat på att autodesk ska godkänna intyget så har jag skissat lite på papper på hur jag ska…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-2</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-2</guid><pubDate>Mon, 14 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Då jag väntat på att autodesk ska godkänna intyget så har jag skissat lite på papper på hur jag ska göra vissa möbler.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Vet ej&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Autodesk&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Om jag får tillgång till Maya, 3d modellera. Om inte, skissa eller hjälpa de andra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)
Jag får stöd av de andra då min hjärna inte är på topp&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alexander: Lektionslogg 1]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Vi har gjort vår projektplan och så har jag börjat med att modellera skolan. Vad har gått bra? Ge…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alexander-lektionslogg-1</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alexander-lektionslogg-1</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vi har gjort vår projektplan och så har jag börjat med att modellera skolan.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Det har gått bra utan att göra skolan och jag har gjort fönstrena och gjort dom till så rätt mått som i skolan.
jag hade lite problem med att jag inte viste själva höjden på väggen men jag började på annat medans&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vi har inte direkt måtten för höjden av väggen på hagahuset vilket har gjort det lite svårt att göra höjden av klassrummen och så vidare.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Här näst ska jag börja med att göra själva dörrarna och om finns i dom olika klassrummen.  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Det har fungerat bra. Vi har hjälp åt med att skriva projektplanen och senare har jag börjat 3d modellera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/753179010803957760/Screenshot_90.jpg&quot; alt=&quot;Bildtext&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/368028804784062467/753179012343529562/Screenshot_91.jpg&quot; alt=&quot;Bildtext&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Loggbok 1]]></title><description><![CDATA[Täcker vad jag gjort tidigare lektioner också: Förra tisdagen hemifrån började jag testa med PUN2 som vi kommer använda för multiplayer…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-1</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-loggbok-1</guid><category><![CDATA[pun2]]></category><category><![CDATA[programmering]]></category><category><![CDATA[unity]]></category><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Täcker vad jag gjort tidigare lektioner också:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Förra tisdagen hemifrån började jag testa med PUN2 som vi kommer använda för multiplayer-delen i vårt spel. Det är inget speciellt / avancerat men jag lärde mig grunderna av PUN2 i alla fall. Jag hade lite problem med att karaktärer använde fel och fick varandras kameror, men det kunde jag enkelt lösa genom att googla lite, och göra ett skript som tar bort alla kameror som inte är spelarens egna. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det finns en meny man kan komma åt med F1, där man kan skapa en ny server. Detta kan man göra fritt i Unity, eller med ett lösenord i det färdiga spelet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/vIIgCpe.png&quot; alt=&quot;Main menu&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/yhFLIVD.png&quot; alt=&quot;In-game&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idag har jag främst arbetat med tidsplanen, men även förbättrat vårt dokument med mått på skolan och möbler:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/GZVjBPh.png&quot; alt=&quot;Dokument&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Du kan hitta dokumentet &lt;a href=&quot;https://docs.google.com/spreadsheets/d/1qb39SHj4zOQ5s2agDVGVaD0Xim02CpAgC-KL_diP5Gs/edit#gid=1766135592&quot;&gt;här&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred: Loggbok 1]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? 
Inget eftersom detta är den första loggen Vad har gått bra? 
Jag har pratat mer med gruppen och…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-1</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-loggbok-1</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Inget eftersom detta är den första loggen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra?
Jag har pratat mer med gruppen och bollat lite idéer.
Är nästan klar med projektplanen så jag kan börja modellera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ge exempel på hur du löst problem!
Skrev frågan först som en ja eller nej fråga och sen ändrade om den så att svaret behövde ha mer text.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Inget än&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Ska börja modellera lite och se hur det går.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Loggbok 1]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
Detta är min första "riktiga" logg så...
Under dagens lektion har jag och fabian testat hur vi ska…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-1</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-loggbok-1</guid><category><![CDATA[tag]]></category><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Detta är min första &quot;riktiga&quot; logg så...
Under dagens lektion har jag och fabian testat hur vi ska texturera och importera modeller samt har jag börjat modellera och texturera ett bord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Japp, Vi har kommit fram till att texturer används för mer kompliserade ytor medans enfärgade ytor kan vi ha material med färger på.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Att importera en textur på min modell har varit lite jobbigt så jag kommer använda noise i mitt material för att göra saker enklare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Nästa lektion kommer jag avsluta mitt bord och fortsätta på andra modeller.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)
Det fungerar väldigt bra, vi pratar konstant via discord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lägg in bilder på processen, tex screenshots!
&lt;img src=&quot;https://cdn.discordapp.com/attachments/539522270578868254/753178785960034385/unknown.png&quot; alt=&quot;Borden som finns i hagahuset.&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Oscar: Loggbok 1]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken?
Jag har försökt att fixa problem jag har med Maya och skrivit lite i projektplanen. Vad har gått bra…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-1</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-loggbok-1</guid><category><![CDATA[s]]></category><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
Jag har försökt att fixa problem jag har med Maya och skrivit lite i projektplanen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
Inget... Frågat Björne om certifikat för Maya då de uppdaterat kraven.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
Allt&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Om jag får tillgång till Maya, 3d modellera. Om inte, projketplanen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)
Jag får stöd av de andra då min hjärna inte är på topp&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Samuel: Loggbok 1]]></title><description><![CDATA[1. Vad har du gjort sen förra loggboken?  Jag har kollat på två olika fps projekt exempel som finns på unity för att få en ide av hur det…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-1</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-loggbok-1</guid><category><![CDATA[unity]]></category><category><![CDATA[projektplan]]></category><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt; &lt;strong&gt;1. Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Jag har kollat på två olika fps projekt exempel som finns på unity för att få en ide av hur det kommer se ut.
Jag har även börjat skriva på en tidsplan i projektplan dokumentet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;2. Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det har gått bra att hitta fps exempel projekt på unity learn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;3. Vad har gått mindre bra?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingenting att raportera i nuläget.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa lektion kommer jag fortsätta lite med tidsplanen och sedan börja lite med vad som står där först. Jag kommer titta på exemplena och skapa ett eget projekt med hjälp av det.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. (Hur fungerar samarbetet?)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Än så länge fungerar allting bra och jag och Fabian pratar flitigt om vad vi skulle skriva på tidsplanen.&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alex: Testloggbok 1]]></title><description><![CDATA[reeeeee enter image description here]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-testloggbok-1</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alex-testloggbok-1</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;reeeeee&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/TQCyK0x.jpg&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Melwin: Testloggbok 1]]></title><description><![CDATA[Bread Skatin']]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-testloggbok-1</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//melwin-testloggbok-1</guid><category><![CDATA[testing testing 123]]></category><category><![CDATA[TESTING AAAAAA]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/eUgiQYW.png&quot; alt=&quot;Bread Skatin&amp;#x27;&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Oscar: Testloggbok 1]]></title><description><![CDATA[enter image description here Vad har du gjort sen förra loggboken?
I has bukk't Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
I like…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-testloggbok-1</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//oscar-testloggbok-1</guid><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/eP7RcbM.jpg&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?
I has bukk&apos;t&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!
I like bukk&apos;t&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra?
They stol bukk&apos;t&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?
Gett bukk&apos;t bakk&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)
They help bukk&apos;t&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Samuel: Testloggbok 1]]></title><description><![CDATA[Fabi-san? Will you.. go out with me? enter image description here]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-testloggbok-1</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//samuel-testloggbok-1</guid><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Fabi-san? Will you.. go out with me?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.emojiterra.com/twitter/512px/1f633.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Alfred: Testloggbok 1]]></title><description><![CDATA[Somebody once told me the world is gonna roll me I ain't the sharpest tool in the shed She was looking kind of dumb with her finger and her…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-testloggbok-1</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//alfred-testloggbok-1</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Somebody once told me the world is gonna roll me&lt;br&gt;
I ain&apos;t the sharpest tool in the shed&lt;br&gt;
She was looking kind of dumb with her finger and her thumb&lt;br&gt;
In the shape of an &quot;L&quot; on her forehead&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Well, the years start coming and they don&apos;t stop coming&lt;br&gt;
Fed to the rules and I hit the ground running&lt;br&gt;
Didn&apos;t make sense not to live for fun&lt;br&gt;
Your brain gets smart but your head gets dumb&lt;br&gt;
So much to do, so much to see&lt;br&gt;
So what&apos;s wrong with taking the backstreets?&lt;br&gt;
You&apos;ll never know if you don&apos;t go&lt;br&gt;
You&apos;ll never shine if you don&apos;t glow&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hey now, you&apos;re an all star&lt;br&gt;
Get your game on, go play&lt;br&gt;
Hey now, you&apos;re a rock star&lt;br&gt;
Get the show on, get paid&lt;br&gt;
And all that glitters is gold&lt;br&gt;
Only shooting stars break the mold&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It&apos;s a cool place, and they say it gets colder&lt;br&gt;
You&apos;re bundled up now, wait &apos;til you get older&lt;br&gt;
But the meteor men beg to differ&lt;br&gt;
Judging by the hole in the satellite picture&lt;br&gt;
The ice we skate is getting pretty thin&lt;br&gt;
The water&apos;s getting warm so you might as well swim&lt;br&gt;
My world&apos;s on fire, how &apos;bout yours?&lt;br&gt;
That&apos;s the way I like it and I&apos;ll never get bored&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hey now, you&apos;re an all star&lt;br&gt;
Get your game on, go play&lt;br&gt;
Hey now, you&apos;re a rock star&lt;br&gt;
Get the show on, get paid&lt;br&gt;
All that glitters is gold&lt;br&gt;
Only shooting stars break the mold&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somebody once asked&lt;br&gt;
Could I spare some change for gas?&lt;br&gt;
&quot;I need to get myself away from this place&quot;&lt;br&gt;
I said, &quot;Yep, what a concept&lt;br&gt;
I could use a little fuel myself&lt;br&gt;
And we could all use a little change&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Well, the years start coming and they don&apos;t stop coming&lt;br&gt;
Fed to the rules and I hit the ground running&lt;br&gt;
Didn&apos;t make sense not to live for fun&lt;br&gt;
Your brain gets smart but your head gets dumb&lt;br&gt;
So much to do, so much to see&lt;br&gt;
So what&apos;s wrong with taking the backstreets?&lt;br&gt;
You&apos;ll never know if you don&apos;t go (go!)&lt;br&gt;
You&apos;ll never shine if you don&apos;t glow&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hey now, you&apos;re an all star&lt;br&gt;
Get your game on, go play&lt;br&gt;
Hey now, you&apos;re a rock star&lt;br&gt;
Get the show on, get paid&lt;br&gt;
And all that glitters is gold&lt;br&gt;
Only shooting stars break the mold&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hey now&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hey now&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hey, hey, hey now&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hey now&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hey now, you&apos;re an all star&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hey now, you&apos;re an all star&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hey now, you&apos;re an all star&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Only shooting stars break the mold&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/AeupbTC.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Fabian: Testloggbok 1]]></title><description><![CDATA[Titel + Patrik + Online Mindre titel Ännu mindre titel superliten titel Test för bilder 
enter image description here Lista med föremål :D…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-testloggbok-1</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//fabian-testloggbok-1</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h2 id=&quot;titel--patrik--online&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#titel--patrik--online&quot; aria-label=&quot;titel  patrik  online permalink&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; focusable=&quot;false&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;Titel + Patrik + Online&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;mindre-titel&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#mindre-titel&quot; aria-label=&quot;mindre titel permalink&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; focusable=&quot;false&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;Mindre titel&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&quot;ännu-mindre-titel&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#%C3%A4nnu-mindre-titel&quot; aria-label=&quot;ännu mindre titel permalink&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; focusable=&quot;false&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;Ännu mindre titel&lt;/h4&gt;
&lt;h5 id=&quot;superliten-titel&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#superliten-titel&quot; aria-label=&quot;superliten titel permalink&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; focusable=&quot;false&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;superliten titel&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Test för bilder
&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Fge5SNF.jpg&quot; alt=&quot;enter image description here&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lista&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;med&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;föremål&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;:D&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;We&apos;re no strangers to love&lt;br&gt;
You know the rules and so do I&lt;br&gt;
A full commitment&apos;s what I&apos;m thinking of&lt;br&gt;
You wouldn&apos;t get this from any other guy&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;text&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-text&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;    bot.on(&amp;quot;message&amp;quot;, message =&amp;gt; {
if (message.author.bot)
    return;
let prefix = config.prefix;
if (message.content.indexOf(prefix) !== 0)
    return;
let messageArray = message.content.split(&amp;quot; &amp;quot;);
let cmd = messageArray[0];
let args = messageArray.slice(1);
let commandfile = bot.commands.get(cmd.slice(prefix.length));
if (commandfile)
    commandfile.run(bot, message, args);
});&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Mall för lektionslogg]]></title><description><![CDATA[Vad har du gjort sen förra loggboken? Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem! Vad har gått mindre bra?  Vad ska du jobba med…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//mall-for-lektionslogg</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//mall-for-lektionslogg</guid><category><![CDATA[kategorier här?]]></category><category><![CDATA[om ni vill]]></category><category><![CDATA[bottom text]]></category><pubDate>Sun, 30 Aug 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vad har du gjort sen förra loggboken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått bra? Ge exempel på hur du löst problem!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har gått mindre bra? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska du jobba med härnäst?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hur fungerar samarbetet?)&lt;/p&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item><item><title><![CDATA[Markdown tutorial]]></title><description><![CDATA[Alright så på denna blogg skriver vi alla inlägg i markdown, vilket är ett relativt enkelt språk ofta använt på forum, readme-filer…]]></description><link>https://sajber.me/gymnasiearbete//markdown-tutorial</link><guid isPermaLink="false">https://sajber.me/gymnasiearbete//markdown-tutorial</guid><category><![CDATA[markdown]]></category><pubDate>Sun, 30 Aug 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Alright så på denna blogg skriver vi alla inlägg i &lt;strong&gt;markdown&lt;/strong&gt;, vilket är ett relativt enkelt språk ofta använt på forum, readme-filer, dokumentationer etc. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grunderna ni behöver kunna är:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Titlar&lt;/strong&gt;: En rad med 1-6 hashtags (#) framför blir en titel:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;# 1 hashtag&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;1-hashtag&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#1-hashtag&quot; aria-label=&quot;1 hashtag permalink&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; focusable=&quot;false&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;1 hashtag&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;### 3 hashtags&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;3-hashtags&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#3-hashtags&quot; aria-label=&quot;3 hashtags permalink&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; focusable=&quot;false&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;3 hashtags&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;##### 5 hashtags&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&quot;5-hashtags&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#5-hashtags&quot; aria-label=&quot;5 hashtags permalink&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; focusable=&quot;false&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;5 hashtags&lt;/h5&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bilder&lt;/strong&gt;: Gå till &lt;a href=&quot;https://imgur.com/&quot;&gt;https://imgur.com/&lt;/a&gt; och lägg upp era bilder där, högerklicka sedan på bilden för att kopiera länk och använd bilderna såhär: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![Image](LÄNK)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till exempel så kommer ![Image](&lt;a href=&quot;https://i.imgur.com/Q7ZV9RN.png&quot;&gt;https://i.imgur.com/Q7ZV9RN.png&lt;/a&gt;) bli till:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Q7ZV9RN.png&quot; alt=&quot;Image&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h5 id=&quot;övrig-markdown-syntax-hittar-ni-här-httpsgithubcomadam-pmarkdown-herewikimarkdown-cheatsheet&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#%C3%B6vrig-markdown-syntax-hittar-ni-h%C3%A4r-httpsgithubcomadam-pmarkdown-herewikimarkdown-cheatsheet&quot; aria-label=&quot;övrig markdown syntax hittar ni här httpsgithubcomadam pmarkdown herewikimarkdown cheatsheet permalink&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; focusable=&quot;false&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;Övrig markdown syntax hittar ni här: &lt;a href=&quot;https://github.com/adam-p/markdown-here/wiki/Markdown-Cheatsheet&quot;&gt;https://github.com/adam-p/markdown-here/wiki/Markdown-Cheatsheet&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;
&lt;h5 id=&quot;editor-för-markdown-hittar-ni-här-httpsstackeditioapp&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#editor-f%C3%B6r-markdown-hittar-ni-h%C3%A4r-httpsstackeditioapp&quot; aria-label=&quot;editor för markdown hittar ni här httpsstackeditioapp permalink&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; focusable=&quot;false&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;Editor för markdown hittar ni här: &lt;a href=&quot;https://stackedit.io/app&quot;&gt;https://stackedit.io/app&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;</content:encoded><author>lindgrenfabian@gmail.com</author></item></channel></rss>